<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>DeepAi</title>
  
  <subtitle>Rarely, Right and Valuable</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://ideepai.com/"/>
  <updated>2018-11-02T12:53:38.063Z</updated>
  <id>https://ideepai.com/</id>
  
  <author>
    <name>DeepCreator</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>HuaWei P20 Pro</title>
    <link href="https://ideepai.com/Product/P20-Pro.html"/>
    <id>https://ideepai.com/Product/P20-Pro.html</id>
    <published>2018-11-03T11:01:18.000Z</published>
    <updated>2018-11-02T12:53:38.063Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://consumer-img.huawei.com/content/dam/huawei-cbg-site/common/mkt/pdp/phones/p20-pro-update1/img/design/huawei-p20-pro-gradient.png" alt=""></p><p>Catch up with Apple.<br>——徕卡三摄，手机摄影的新革命。</p><a id="more"></a>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://consumer-img.huawei.com/content/dam/huawei-cbg-site/common/mkt/pdp/phones/p20-pro-update1/img/design/huawei-p20-pro-gradient.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Catch up with Apple.&lt;br&gt;——徕卡三摄，手机摄影的新革命。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Product" scheme="https://ideepai.com/categories/Product/"/>
    
    
      <category term="Smartphone" scheme="https://ideepai.com/tags/Smartphone/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>DeepCreator&#39;s Patent</title>
    <link href="https://ideepai.com/Patent/DeepCreator.html"/>
    <id>https://ideepai.com/Patent/DeepCreator.html</id>
    <published>2018-11-02T12:01:18.000Z</published>
    <updated>2018-11-02T12:42:06.300Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://www.iprdaily.cn/img/images/201801/1516586668856004.jpg" alt=""></p><p>Actions speak louder than words.<br>——知行合一，身先士卒。</p><a id="more"></a>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.iprdaily.cn/img/images/201801/1516586668856004.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actions speak louder than words.&lt;br&gt;——知行合一，身先士卒。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Patent" scheme="https://ideepai.com/tags/Patent/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Smartisan&#39;s Patent</title>
    <link href="https://ideepai.com/Patent/Smartisan.html"/>
    <id>https://ideepai.com/Patent/Smartisan.html</id>
    <published>2018-11-02T12:00:18.000Z</published>
    <updated>2018-11-02T12:54:25.898Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://s3.ifanr.com/wp-content/uploads/2015/08/luoyonghao-Smartisan-T1-U1-qianchen-lijianye.jpg!720" alt=""></p><p>Steve Jobs from China.<br>——专利视角解读锤子。</p><a id="more"></a><h2 id="授权发明专利"><a href="#授权发明专利" class="headerlink" title="授权发明专利"></a>授权发明专利</h2><h3 id="1-中国发明，中国发明授权-CN201510526281-9一种图像数据的毛玻璃效果处理方法和装置有权-审定授权"><a href="#1-中国发明，中国发明授权-CN201510526281-9一种图像数据的毛玻璃效果处理方法和装置有权-审定授权" class="headerlink" title="1 [中国发明，中国发明授权] CN201510526281.9一种图像数据的毛玻璃效果处理方法和装置有权-审定授权"></a>1 [中国发明，中国发明授权] CN201510526281.9一种图像数据的毛玻璃效果处理方法和装置有权-审定授权</h3><p>专利探索者<br>公开（公告）号： CN105139356A (CN105139356B) 申请（专利权）人：北京锤子数码科技有限公司<br>申请日：20150825 主分类号：G06T5/00<br>公开（公告）日： 20151209 (20180622)<br>摘要： 本发明提供一种图像数据的毛玻璃效果处理方法和装置。方法应用于GPU中，所述GPU预先创建有第一帧缓冲区和一组新的帧缓冲区，所述第一帧缓冲区中绘制的图像数据用于显示出来；方法包括：将待绘制的图像数据绘制到所述第一帧缓冲区中；当在所述第一帧缓冲区中完成所述待绘制的图像数据的绘制后，在所述一组新的帧缓冲区中绘制所述待绘制的图像数据，并依据高斯模糊算法完成对所述待绘制的图像数据的模糊处理；将模糊处理后的图像数据绘制到所述第一帧缓冲区中绘制的图像数据上。本发明对于待绘制的图像数据的绘制以及依据高斯模糊算法对图像数据的模糊处理等处理操作都是在GPU中完成的，大大提高了图像数据的毛玻璃效果的处理效率。</p><p><img src="http://cube.patexplorer.com/img/22c7dc1a45a9d5b7dd253c2fb6bec260/800/0" alt=""></p><p>2 [中国发明，中国发明授权] CN201510197889.1多媒体文件录制方法及系统、多媒体文件播放方法及系统有权-审定授权<br>专利探索者<br>公开（公告）号： CN104766618A (CN104766618B) 申请（专利权）人：北京锤子数码科技有限公司<br>申请日：20150422 主分类号：G11B27/10<br>公开（公告）日： 20150708 (20180123)<br>摘要： 本发明公开了一种多媒体文件录制方法，包括：在多媒体文件的录制过程中，接收定位当前录制时刻的触发指令；获取接收所述触发指令时刻的时间戳；根据所述时间戳，生成所述多媒体文件的录制时间点；保存所述录制时间点。实现了在录制过程中对特殊录制时间点的快速、准确定位。本发明还公开了一种多媒体文件录制系统、一种多媒体文件播放方法及系统。<br>3 [中国发明，中国发明授权] CN201510724940.X日历任务查询方法及装置有权-审定授权<br>专利探索者<br>公开（公告）号： CN105279035A (CN105279035B) 申请（专利权）人：北京锤子数码科技有限公司<br>申请日：20151029 主分类号：G06F9/54<br>公开（公告）日： 20160127 (20181002)<br>摘要： 本发明实施例提供了一种日历任务查询方法及装置。该日历任务查询方法，包括：获得针对于日历任务的查询指令，查询指令至少包括：查询日期范围；通过调用预定系统接口，轮询查询日期范围所对应的多个查询子时段内的日历任务数量，并生成查询日期范围所对应的任务分布信息，其中，多个查询子时段涵盖查询日期范围且互不存在重叠日期，任务分布信息中包括查询子时段的时段标识和日历任务数量的对应关系；基于任务分布信息中所包括的时段标识和日历任务数量的对应关系，通过调用预定系统接口，获得初始查询结果，其中，初始查询结果为查询日期范围内的部分日历任务；输出所获得的初始查询结果。通过本方案，可以保证在多种场景下具有较高的查询效率。<br>4 [中国发明，中国发明授权] CN201510435789.8一种图片的缩略图加载方法及电子设备有权-审定授权<br>专利探索者<br>公开（公告）号： CN105096236A (CN105096236B) 申请（专利权）人：北京锤子数码科技有限公司<br>申请日：20150722 主分类号：G06T1/20<br>公开（公告）日： 20151125 (20180327)<br>摘要： 本申请提供一种图片的缩略图加载方法及电子设备，其中方法包括：显示缩略图显示界面，其中，缩略图显示界面具有随用户操作滚动的视觉区域；监控视觉区域的滚动；在视觉区域停止滚动时，确定当前需在所述视觉区域显示的待显示缩略图；将所述待显示缩略图读取至内存，并启动在所述视觉区域绘制待显示缩略图的图片帧；每在绘制N个图片帧时，若检测到待显示缩略图中存在未加载至GPU的至少一个缩略图，则停止绘制下N个图片帧，优先将所述至少一个缩略图中设定数量的目标缩略图加载至GPU中，并在所述目标缩略图加载至GPU后，恢复绘制下N个图片帧；其中，N≥1且为整数。本申请解决了缩略图显示界面当前需显示的缩略图被绘制灰块的问题。<br>5 [中国发明，中国发明授权] CN201510631824.3一种电子设备及按键结构、组装方法有权-审定授权<br>专利探索者<br>公开（公告）号： CN105261505A (CN105261505B) 申请（专利权）人：北京锤子数码科技有限公司<br>申请日：20150929 主分类号：H01H13/04<br>公开（公告）日： 20160120 (20180622)<br>摘要： 本发明公开了一种电子设备及按键结构、组装方法，该按键结构包括：壳体，其侧壁设有按键孔，按键，包括键本体，键本体的内侧壁具有向内延伸的连接部，键本体安装于按键孔中，连接部的自由端穿过按键孔设于壳体内部，并且该自由端设置有防脱结构；限位部件，安装于壳体内部，与防脱结构配合限制按键向外横向位移；弹性部件，横向压设于键本体与壳体侧壁之间，用于提供按键按压后的回复力；该按键可以自壳体的外部安装至壳体侧壁的按键孔内部，当按键置于按键孔内部后，再利用限位部件将按键与壳体横向限位，避免按键自按键孔内部脱出。该按键结构可以不受壳体内部零部件装配工艺的影响，提高装配的灵活性，提高装配效率。<br>6 [中国发明，中国发明授权] CN201510321180.8文本选择框的弹出方法及装置有权-审定授权<br>专利探索者<br>公开（公告）号： CN104850412A (CN104850412B) 申请（专利权）人：北京锤子数码科技有限公司<br>申请日：20150611 主分类号：G06F9/44<br>公开（公告）日： 20150819 (20180622)<br>摘要： 本申请提供了文本选择框的弹出方法及装置，其中方法应用于具有显示界面的移动终端，所述方法包括：响应于用户对所述目标文本执行的第一次触发操作，获取所述目标文本的目标属性信息；如果所述目标属性信息包括href属性，删除所述目标文本的href属性；弹出文本选择框。在删除目标文本的href属性后，目标文本变为普通文本。进而可以按普通文本的方式，对目标文本执行触发操作，驱使移动终端弹出文本选择框；从而实现在超链接文本上弹出文本选择框的目的。<br>7 [中国发明，中国发明授权] CN201510442313.7卷线器有权-审定授权<br>专利探索者<br>公开（公告）号： CN104944222A (CN104944222B) 申请（专利权）人：北京锤子数码科技有限公司<br>申请日：20150724 主分类号：B65H75/04<br>公开（公告）日： 20150930 (20171024)<br>摘要： 本发明公开了一种卷线器，包括：第一壳体，与第一壳体相连且供导线缠绕的绕线筒，外罩于绕线筒且与第一壳体可拆卸连接的第二壳体；其中，绕线筒具有用于放置导线的第一端头的内放置腔，第一壳体远离绕线筒的一侧设有用于放置导线的第二端头的放置槽。本发明公开的卷线器，采用绕线筒供导线缠绕，实现了通过放置槽和绕线筒的内放置腔区别放置导线的两个端头，当使用者需要使用导线时，使用者无需再花费时间理顺导线，从而方便了使用者使用导线；同时，采用第二壳体罩在绕线筒的外侧，实现了对导线的保护，降低了导线被其他部件损坏的几率，有效延长了导线的使用寿命。<br>8 [中国发明，中国发明授权] CN201510369315.8一种GPS定位模块的省电方法及移动设备有权-审定授权<br>专利探索者<br>公开（公告）号： CN104950318A (CN104950318B) 申请（专利权）人：北京锤子数码科技有限公司<br>申请日：20150629 主分类号：G01S19/34<br>公开（公告）日： 20150930 (20180209)<br>摘要： 本发明公开了一种GPS定位模块的省电方法，包括：移动设备利用打开的GPS定位模块获取GPS定位数据；根据所述GPS定位数据确定所述移动设备是否移动；若根据所述GPS定位数据确定所述移动设备未移动，则关闭所述GPS定位模块并打开重力感应器，利用所述重力感应器检测所述移动设备是否移动；若所述重力感应器检测到所述移动设备移动，则打开所述GPS定位模块并关闭所述重力感应器，继续执行所述利用打开的GPS定位模块获取GPS定位数据的步骤。本发明还公开了一种移动设备。<br>9 [中国发明，中国发明授权] CN201510514183.3一种基于锁屏界面的对象浏览方法及终端设备有权-审定授权<br>专利探索者<br>公开（公告）号： CN105094679A (CN105094679B) 申请（专利权）人：北京锤子数码科技有限公司<br>申请日：20150820 主分类号：G06F3/0488<br>公开（公告）日： 20151125 (20181016)<br>摘要： 本发明实施例提供一种基于锁屏界面的对象浏览方法及终端设备，其中方法包括：检测用户在锁屏界面的触控操作；若所检测的触控操作与预设操作相应，显示活动窗口并覆盖所述锁屏界面；其中，所述活动窗口随用户的滑动操作而移动，所述活动窗口绑定有预设的对象库，所述对象库中存储有多个可浏览的对象；检测用户对所述活动窗口的滑动操作；以所检测的滑动操作确定所述活动窗口的移动位置；根据预设置的各对象的位置参数，从所述对象库中确定位置参数与所述移动位置相应的目标对象；将所述目标对象加载在所述活动窗口内。本发明实施例达到了在锁屏界面以快捷的操作方式，浏览对象的目的。<br>10 [中国发明，中国发明授权] CN201510435294.5一种音乐随机播放方法和装置有权-审定授权<br>专利探索者<br>公开（公告）号： CN105138557A (CN105138557B) 申请（专利权）人：北京锤子数码科技有限公司<br>申请日：20150722 主分类号：G06F17/30<br>公开（公告）日： 20151209 (20181016)<br>摘要： 本发明提供一种音乐随机播放方法和装置，所述方法包括：预先为各个音乐文件分别设置权重，并根据各个音乐文件的权重分别确定各个音乐文件在一个随机循环中的待播放次数；创建随机播放列表，所述随机播放列表中包括各个音乐文件的链接，其中所述随机播放列表中包括的各个音乐文件的链接的个数与各个音乐文件本身在一个随机循环中的待播放次数相同；随机播放所述随机播放列表中的链接对应的各个音乐文件。与现有技术相比，本发明能够在音乐随机播放模式下，实现一个随机循环中对同一首歌的多次播放，提高用户的听歌体验。</p><p>11 [中国发明，中国发明授权] CN201510235866.5一种人物图像处理方法及装置有权-审定授权 权利转移<br>专利探索者<br>公开（公告）号： CN104794462A (CN104794462B) 申请（专利权）人：北京锤子数码科技有限公司<br>申请日：20150511 主分类号：G06K9/00<br>公开（公告）日： 20150722 (20180522)<br>摘要： 本发明实施例公开了一种人物图像处理方法及装置，涉及图像处理技术领域，其中，上述方法包括：根据预设的人脸识别算法，获得目标图像中的人脸区域；在所获得的人脸区域数量不少于两个的情况下，根据预设的分类算法和/或根据用户的选择操作，将所获得的人脸区域区分为前景人脸区域和背景人脸区域；根据预设的第一图像处理算法，对经区分得到的背景人脸区域进行处理，使得经区分得到的背景人脸区域的视觉效果变差。应用本发明实施例提供的方案，能够有效地区分出拍摄得到的图像中的个别人物。</p><h2 id="专利清单"><a href="#专利清单" class="headerlink" title="专利清单"></a>专利清单</h2><p>1 发明公布 CN108696560A 2018-10-23<br>一种配置方法及终端、系统<br>本申请提供了一种配置方法及终端、系统，终端通过与云端服务器的交互，以位置的信息为依据，为终端自动适配NFC配置文件，所以，即使终端所在的区域的发生变化，终端也能够从云端服务器获得与当前位置匹配的NFC配置文件，所以，能够对NFC系统进行与所在位置匹配的参数配置，从而提高终端的电子公交卡在不同的区域使用的成功率。<br>2 发明授权 CN105138557B 2018-10-16<br>一种音乐随机播放方法和装置<br>本发明提供一种音乐随机播放方法和装置，所述方法包括：预先为各个音乐文件分别设置权重，并根据各个音乐文件的权重分别确定各个音乐文件在一个随机循环中的待播放次数；创建随机播放列表，所述随机播放列表中包括各个音乐文件的链接，其中所述随机播放列表中包括的各个音乐文件的链接的个数与各个音乐文件本身在一个随机循环中的待播放次数相同；随机播放所述随机播放列表中的链接对应的各个音乐文件。与现有技术相比，本发明能够在音乐随机播放模式下，实现一个随机循环中对同一首歌的多次播放，提高用户的听歌体验。<br>3 发明授权 CN105094679B 2018-10-16<br>一种基于锁屏界面的对象浏览方法及终端设备<br>本发明实施例提供一种基于锁屏界面的对象浏览方法及终端设备，其中方法包括：检测用户在锁屏界面的触控操作；若所检测的触控操作与预设操作相应，显示活动窗口并覆盖所述锁屏界面；其中，所述活动窗口随用户的滑动操作而移动，所述活动窗口绑定有预设的对象库，所述对象库中存储有多个可浏览的对象；检测用户对所述活动窗口的滑动操作；以所检测的滑动操作确定所述活动窗口的移动位置；根据预设置的各对象的位置参数，从所述对象库中确定位置参数与所述移动位置相应的目标对象；将所述目标对象加载在所述活动窗口内。本发明实施例达到了在锁屏界面以快捷的操作方式，浏览对象的目的。<br>4 发明授权 CN105279035B 2018-10-02<br>日历任务查询方法及装置<br>本发明实施例提供了一种日历任务查询方法及装置。该日历任务查询方法，包括：获得针对于日历任务的查询指令，查询指令至少包括：查询日期范围；通过调用预定系统接口，轮询查询日期范围所对应的多个查询子时段内的日历任务数量，并生成查询日期范围所对应的任务分布信息，其中，多个查询子时段涵盖查询日期范围且互不存在重叠日期，任务分布信息中包括查询子时段的时段标识和日历任务数量的对应关系；基于任务分布信息中所包括的时段标识和日历任务数量的对应关系，通过调用预定系统接口，获得初始查询结果，其中，初始查询结果为查询日期范围内的部分日历任务；输出所获得的初始查询结果。通过本方案，可以保证在多种场景下具有较高的查询效率。<br>5 发明授权 CN105261505B 2018-06-22<br>一种电子设备及按键结构、组装方法<br>本发明公开了一种电子设备及按键结构、组装方法，该按键结构包括：壳体，其侧壁设有按键孔，按键，包括键本体，键本体的内侧壁具有向内延伸的连接部，键本体安装于按键孔中，连接部的自由端穿过按键孔设于壳体内部，并且该自由端设置有防脱结构；限位部件，安装于壳体内部，与防脱结构配合限制按键向外横向位移；弹性部件，横向压设于键本体与壳体侧壁之间，用于提供按键按压后的回复力；该按键可以自壳体的外部安装至壳体侧壁的按键孔内部，当按键置于按键孔内部后，再利用限位部件将按键与壳体横向限位，避免按键自按键孔内部脱出。该按键结构可以不受壳体内部零部件装配工艺的影响，提高装配的灵活性，提高装配效率。</p><p>6 发明授权 CN105139356B 2018-06-22<br>一种图像数据的毛玻璃效果处理方法和装置<br>本发明提供一种图像数据的毛玻璃效果处理方法和装置。方法应用于GPU中，所述GPU预先创建有第一帧缓冲区和一组新的帧缓冲区，所述第一帧缓冲区中绘制的图像数据用于显示出来；方法包括：将待绘制的图像数据绘制到所述第一帧缓冲区中；当在所述第一帧缓冲区中完成所述待绘制的图像数据的绘制后，在所述一组新的帧缓冲区中绘制所述待绘制的图像数据，并依据高斯模糊算法完成对所述待绘制的图像数据的模糊处理；将模糊处理后的图像数据绘制到所述第一帧缓冲区中绘制的图像数据上。本发明对于待绘制的图像数据的绘制以及依据高斯模糊算法对图像数据的模糊处理等处理操作都是在GPU中完成的，大大提高了图像数据的毛玻璃效果的处理效率。<br>7 发明授权 CN104850412B 2018-06-22<br>文本选择框的弹出方法及装置<br>本申请提供了文本选择框的弹出方法及装置，其中方法应用于具有显示界面的移动终端，所述方法包括：响应于用户对所述目标文本执行的第一次触发操作，获取所述目标文本的目标属性信息；如果所述目标属性信息包括href属性，删除所述目标文本的href属性；弹出文本选择框。在删除目标文本的href属性后，目标文本变为普通文本。进而可以按普通文本的方式，对目标文本执行触发操作，驱使移动终端弹出文本选择框；从而实现在超链接文本上弹出文本选择框的目的。<br>8 发明授权 CN105096236B 2018-03-27<br>一种图片的缩略图加载方法及电子设备<br>本申请提供一种图片的缩略图加载方法及电子设备，其中方法包括：显示缩略图显示界面，其中，缩略图显示界面具有随用户操作滚动的视觉区域；监控视觉区域的滚动；在视觉区域停止滚动时，确定当前需在所述视觉区域显示的待显示缩略图；将所述待显示缩略图读取至内存，并启动在所述视觉区域绘制待显示缩略图的图片帧；每在绘制N个图片帧时，若检测到待显示缩略图中存在未加载至GPU的至少一个缩略图，则停止绘制下N个图片帧，优先将所述至少一个缩略图中设定数量的目标缩略图加载至GPU中，并在所述目标缩略图加载至GPU后，恢复绘制下N个图片帧；其中，N≥1且为整数。本申请解决了缩略图显示界面当前需显示的缩略图被绘制灰块的问题。<br>9 发明授权 CN104950318B 2018-02-09<br>一种GPS定位模块的省电方法及移动设备<br>本发明公开了一种GPS定位模块的省电方法，包括：移动设备利用打开的GPS定位模块获取GPS定位数据；根据所述GPS定位数据确定所述移动设备是否移动；若根据所述GPS定位数据确定所述移动设备未移动，则关闭所述GPS定位模块并打开重力感应器，利用所述重力感应器检测所述移动设备是否移动；若所述重力感应器检测到所述移动设备移动，则打开所述GPS定位模块并关闭所述重力感应器，继续执行所述利用打开的GPS定位模块获取GPS定位数据的步骤。本发明还公开了一种移动设备。<br>10 实用新型 CN206918912U 2018-01-23<br>指示灯的透光组件以及具有该透光组件的电子产品<br>本实用新型提供了一种指示灯的透光组件以及具有该透光组件的电子产品，使得指示灯发出的光线经过透光组件的处理后更加柔和，有立体感。本实用新型的透光组件包括分级散光片，安装于电子产品的保护板的背面，并设置在与所述保护板的透光孔相对应的位置，所述分级散光片的背面形成朝向指示灯的受光面，且所述分级散光片的透光率由所述透光孔的中心向外递减。指示灯所发出的光线经过分级散光片处理后，光线的强度由内而外递减，在经由透光孔射出后，被使用者感知的光线也呈现由内而外逐渐减弱的变化趋势，给使用者立体感，光线也变得更加柔和，不会给使用者眩晕等不适感，改善了使用舒适度。</p><p>11 发明授权 CN104766618B 2018-01-23<br>多媒体文件录制方法及系统、多媒体文件播放方法及系统<br>本发明公开了一种多媒体文件录制方法，包括：在多媒体文件的录制过程中，接收定位当前录制时刻的触发指令；获取接收所述触发指令时刻的时间戳；根据所述时间戳，生成所述多媒体文件的录制时间点；保存所述录制时间点。实现了在录制过程中对特殊录制时间点的快速、准确定位。本发明还公开了一种多媒体文件录制系统、一种多媒体文件播放方法及系统。<br>12 发明公布 CN107423273A 2017-12-01<br>一种文本编辑方法及装置<br>本发明实施例公开了一种文本编辑方法，包括：显示目标文本；响应于对所述目标文本的编辑启用通知，生成并显示多个第一可操作对象，所述第一可操作对象包括所述目标文本的至少一个字符；响应于对所述第一可操作对象的编辑指令，对该第一可操作对象执行该编辑指令对应的编辑操作。这样，用户在对目标文本的内容进行编辑操作时，可以直接选中第一可操作对象进行编辑操作，无需复杂文本选中操作即可实现对目标文本的编辑，编辑操作简单便捷。<br>13 发明公布 CN107305446A 2017-10-31<br>获取压力感应区域内关键字的方法和装置<br>本发明公开了一种获取压力感应区域内关键字的方法和装置，该方法包括：响应于触控终端感应到的外界压力，获取压力感应区域；根据压力感应区域的区域边界坐标形成包围区域；将压力感应区域视图内可识别的文字按照预设规则拆分成短语或短句；验证拆分后的短语或短句的语法是否完整，如果是，提取该语法完整的短语或短句；从语法完整的短语或短句中抽取分析压力感应区域内的关键字。本发明提供的方法和装置将压力感应、文字识别、智能分析以及关键字提取相结合，高效快捷地获得了压力范围内的关键字，提升了用户交互体验。<br>14 发明授权 CN104944222B 2017-10-24<br>卷线器<br>本发明公开了一种卷线器，包括：第一壳体，与第一壳体相连且供导线缠绕的绕线筒，外罩于绕线筒且与第一壳体可拆卸连接的第二壳体；其中，绕线筒具有用于放置导线的第一端头的内放置腔，第一壳体远离绕线筒的一侧设有用于放置导线的第二端头的放置槽。本发明公开的卷线器，采用绕线筒供导线缠绕，实现了通过放置槽和绕线筒的内放置腔区别放置导线的两个端头，当使用者需要使用导线时，使用者无需再花费时间理顺导线，从而方便了使用者使用导线；同时，采用第二壳体罩在绕线筒的外侧，实现了对导线的保护，降低了导线被其他部件损坏的几率，有效延长了导线的使用寿命。<br>15 实用新型 CN206555935U 2017-10-13<br>指示灯的透光组件以及具有该透光组件的电子产品<br>本实用新型提供了一种指示灯的透光组件以及具有该透光组件的电子产品，使得指示灯发出的光线经过透光组件的处理后更加柔和，有立体感。本实用新型的透光组件包括微孔透光片，安装于电子产品的保护板的背面，并设置在与所述保护板的透光孔相对应的位置，所述微孔透光片的背面形成朝向指示灯的受光面，且所述微孔透光片的透光率由所述透光孔的中心向外递减。指示灯所发出的光线经过微孔透光片处理后，光线的强度由内而外递减，在经由透光孔射出后，被使用者感知的光线也呈现由内而外逐渐减弱的变化趋势，给使用者立体感，光线也变得更加柔和，不会给使用者眩晕等不适感，改善了使用舒适度。</p><p>16 实用新型 CN206557414U 2017-10-13<br>指示灯的透光组件以及具有该透光组件的电子产品<br>本实用新型提供了一种指示灯的透光组件以及具有该透光组件的电子产品，使得指示灯发出的光线经过透光组件的处理后更加柔和，有立体感。该指示灯的透光组件包括凹透镜或凸透镜，设于电子产品的保护板背面，并设置在与所述保护板的透光孔相对应的位置，所述凹透镜的凹面或者所述凸透镜的凸面形成朝向指示灯的受光面。本实用新型的透光组件，设置在指示灯所发出的光线至透光孔的传递路径上，以使得指示灯所发出的光线经由凹透镜或凸透镜折射后再由透光孔向外射出，进而将指示灯所发出的平直光线处理为较为发散的折射光线，以使得该使用者所感知的光线更为柔和，立体感强，避免使用者产生不适感。<br>17 外观设计 CN304314354S 2017-10-13<br>手机（坚果pro）<br>1．本外观设计产品的名称：手机（坚果pro）。2．本外观设计产品的用途：本外观设计产品用于通讯及运行程序。3．本外观设计产品的设计要点：产品形状。4．最能表明本外观设计设计要点的图片或照片：设计1立体图1。5．指定基本设计：设计1。<br>18 实用新型 CN206542026U 2017-10-03<br>一种连接器<br>本实用新型公开了一种连接器，其包括外壳，外壳的内腔中设置有主板，主板的前端设置有连接插头，还包括以下部件：发光部件，当发光部件发光时，至少部分光线照射于外壳的外部；控制电路，设置于主板；用于控制发光部件常态处于发光状态，并且以连接插头与外部电子设备完成对接为条件断开发光部件与其供电电源；当在光线暗淡或者黑暗中使用本实用新型所提供的连接器时，连接插头未连接电子设备时，发光部件发光可以照亮连接器外部附近空间，使用人员可以借助光线快速找到外部电子设备的接口，并准确将连接插头与外部电子设备的接口对接。当连接插头与外部电子设备完成对接后，控制电路断开发光部件与其供电电源，节省成本。<br>19 发明公布 CN107203308A 2017-09-26<br>一种显示方法及终端<br>本申请所述的显示方法及终端，在锁屏状态下，使用第一应用栈显示第一应用。因为第一应用栈可以显示在锁屏界面之上，即锁屏状态下显示在最前端，因此，显示在第二应用栈中的应用的界面能够在锁屏状态下正常显示。所以，用户可以在锁屏状态下对第一应用进行使用或操作。<br>20 发明公布 CN107122002A 2017-09-01<br>一种头戴式可视设备<br>本申请公开了一种头戴式可视设备，以及一种头戴式可视设备的位置确定方法以及动态目标变化过程的识别方法。用于解决现有技术需要事先对场景进行三维重建，并且需要预先摆放外置设备到特定位置导致的操作繁琐的问题；以及需要在动态目标的特定位置，安置指定数量的标记点，导致的由于动态目标活动不便或速度过快，识别效率不高的问题。该设备包括：红外信号发射器、红外信号接收器，处理器。<br>21 发明公布 CN106970899A 2017-07-21<br>一种文本处理方法及装置<br>本发明实施例公开了一种文本处理方法，应用于移动终端，包括：显示第一目标文本的第一分词结果；响应于用户的显示更新操作，判断第一分词结果在显示更新操作对应的显示更新方向上是否完整显示；若是，则显示第二目标文本的第二分词结果，第二目标文本在第一目标文本的显示更新方向上。当用户未在当前显示的第一分词结果中找到满意的关键字，则显示第一目标文本在显示更新方向上相邻的第二目标文本的第二分词结果给用户，供用户继续从第二分词结果中选取关键词，无需多余的步骤即可将更多的分词结果显示给用户供其从中选取后续操作所需的关键字，操作过程更加简单便捷，进一步提高了操作的效率。<br>22 发明公布 CN106960235A 2017-07-18<br>一种文件调用方法、装置及电子设备<br>本发明公开了一种文件调用方法、装置及电子设备。所述文件调用方法应用于包含NFC芯片的电子设备，该方法在识别到NFC匹配设备时，首先检测第一保存路径下是否存在指定配置文件，如果存在，则调用指定配置文件，如果不存在，则调用第二保存路径下的默认配置文件。所述文件调用方法、装置及电子设备解除了NFC配置文件与电子设备系统的绑定关系，在电子设备中存在当前所处城市指定的NFC配置文件的情况下，电子设备在进行NFC动作时，可以根据上层应用的需求调用该指定的NFC配置文件，从而保证了用户能够成功的进行NFC刷卡/充值，提升了用户的使用体验。<br>23 外观设计 CN304158577S 2017-06-06<br>指环支架<br>1．本外观设计产品的名称：指环支架。2．本外观设计产品的用途：本外观设计产品用于支撑电子设备。3．本外观设计产品的设计要点：产品形状。4．最能表明本外观设计设计要点的图片或照片：主视图。<br>24 发明公布 CN106648038A 2017-05-10<br>在虚拟现实中显示交互对象的方法和装置<br>本发明实施例提供一种在虚拟现实中显示交互对象的方法和装置，应用于头戴式可视设备中。该方法包括：获取现实环境中的物理交互对象的特征信息；将获取的特征信息与预设特征信息进行匹配，并根据预设特征信息和虚拟交互对象的映射关系确定虚拟交互对象；将确定的虚拟交互对象显示到虚拟现实环境中。通过本发明实施例提供的在虚拟现实中显示交互对象的方法和装置，能够使用户在头戴式可视设备的虚拟现实环境中直观地观察到交互对象，有助于提高操作效率和用户体验。<br>25 发明公布 CN106652004A 2017-05-10<br>基于头戴式可视设备对虚拟现实进行渲染的方法及装置<br>本申请实施例公开了一种基于头戴式可视设备对虚拟现实进行渲染的方法及装置。所述方法包括：确定戴有头戴式可视设备的用户的视线范围内的当前虚拟现实区域，所述当前虚拟现实区域已被渲染；按照预定规则确定所述当前虚拟现实区域的延伸区域，所述延伸区域与当前虚拟现实区域连接；在戴有头戴式可视设备的用户的视线超出所述当前虚拟现实区域之前，对所述延伸区域进行渲染。本申请实施例提前对当前虚拟现实区域的延伸区域进行渲染，避免了画面的延迟或卡顿，提高了用户体验。<br>26 外观设计 CN304117857S 2017-04-26<br>带图形用户界面的手机<br>1．本外观设计产品的名称：带图形用户界面的手机。2．本外观设计产品的用途：本外观设计产品用于运行程序及通讯。3．本外观设计产品的设计要点：在于屏幕中的图形用户界面内的内容。4．最能表明本外观设计设计要点的图片或照片：设计1主视图。5．省略视图：设计2‑4的俯视图，仰视图，左视图，右视图，后视图；省略原因：设计2‑4的俯视图、仰视图、左视图、右视图和后视图和设计1的俯视图、仰视图、左视图、右视图和后视图分别对应相同。6．指定基本设计：设计1。7．界面用途：设计1‑4主视图所显示的界面为手机的界面样式设定界面，界面中部显示有手机界面样式的预览画面，界面底部显示有各种界面样式选择图标，选中某种样式后，该样式图标中显示有’√’号，同时预览画面中显示该样式。设计1‑4的区别在于：设计1主视图界面下方显示的为壁纸预览选项；设计2主视图界面下方显示的为桌面主题选项，设计3主视图界面下方显示的为桌面翻页动画选项，设计4主视图界面下方显示的为锁屏界面主题选项。各界面内的灰色区域表示已删除的内容画面。各界面在实际使用过程中，其所显示的界面内容可以对应的参考各界面使用状态参考图。<br>27 外观设计 CN304117858S 2017-04-26<br>带图形用户界面的手机<br>1．本外观设计产品的名称：带图形用户界面的手机。2．本外观设计产品的用途：本外观设计产品用于运行程序及通讯。3．本外观设计产品的设计要点：在于屏幕中的图形用户界面内的内容。4．最能表明本外观设计设计要点的图片或照片：主视图。5．界面用途：主视图显示的是手机的用户界面，界面左侧纵向显示有手机安装的各应用图标，界面顶部显示有图片、文档及粘贴板图标。用户通过滑动屏幕，可以将界面左侧的各图标移动至界面右侧，如界面变化状态图1所示；点击图片图标，则在界面中显示手机存储的图片，如界面变化状态图2所示；点击文档图标，则在界面中显示手机存储的文档，如界面变化状态图3所示；长按界面中的文字内容，则在该文字上方显示有文字选择框，选择框内显示所选择的文字，同时界面右侧的相关应用图标的左上角显示有箭头图标，该箭头图标表示可以将所选择的内容发送至相关应用中，如界面变化状态图4所示。各界面内的灰色区域表示已删除的内容画面。各界面在实际使用过程中，其所显示的界面内容可以对应的参考各界面使用状态参考图。<br>28 外观设计 CN304117856S 2017-04-26<br>带图形用户界面的手机<br>1．本外观设计产品的名称：带图形用户界面的手机。2．本外观设计产品的用途：本外观设计产品用于运行程序及通讯。3．本外观设计产品的设计要点：在于屏幕中的图形用户界面内的内容。4．最能表明本外观设计设计要点的图片或照片：主视图。5．界面用途：主视图所显示的界面为爆炸分词选择界面，用户通过触碰屏幕使得界面中显示有圆形的分词选择图标，当用户离开屏幕后，显示界面变化状态图1，将圆形区域所对应的文字爆炸分解后显示于界面中；当用户选择一个或多个词语后，分别显示界面变化状态图2和界面变化状态图3，被选中的一个或多个词语突出显示，且在所选中词语的上方从左至右显示搜索、分享及复制按钮；当点击搜索按钮后，可以在相关的应用中对所选中的词语进行搜索，如界面参考图4及界面参考图5所示。各界面内的灰色区域表示已删除的内容画面。各界面在实际使用过程中，其所显示的界面内容可以对应的参考各界面使用状态参考图。<br>29 外观设计 CN304117855S 2017-04-26<br>带图形用户界面的手机<br>1．本外观设计产品的名称：带图形用户界面的手机。2．本外观设计产品的用途：本外观设计产品用于运行程序及通讯。3．本外观设计产品的设计要点：在于屏幕中的图形用户界面内的内容。4．最能表明本外观设计设计要点的图片或照片：主视图。5．界面用途：主视图所显示的图形用户界面为音乐播放器界面，界面左下方显示有心形的’收藏’按钮，点击该’收藏’按钮后显示界面变化状态图1，’收藏’按钮的心形图案突出显示，退出主视图或界面变化状态图1所示的音乐播放器界面后，显示界面变化状态图2，音乐播放器界面变成mini界面置顶显示于界面上。各界面内的灰色区域表示已删除的内容画面。各界面在实际使用过程中，其所显示的界面内容可以对应的参考各界面使用状态参考图。<br>30 外观设计 CN304117854S 2017-04-26<br>带图形用户界面的手机<br>1．本外观设计产品的名称：带图形用户界面的手机。2．本外观设计产品的用途：本外观设计产品用于运行程序及通讯。3．本外观设计产品的设计要点：在于屏幕中的图形用户界面内的内容。4．最能表明本外观设计设计要点的图片或照片：主视图。5．界面用途：主视图所显示的界面为远程协助界面，当选择界面右下方带有心形图案的’帮助别人’按钮后，显示界面变化状态图1，在界面中显示出受助人的手机屏幕，点击界面变化状态图1右上方的功能按钮，显示界面变化状态图2，在界面右上角显示功能浮层，点击其中的’启用涂鸦助手’按钮，显示界面变化状态图3，可以在受助人屏幕上进行涂鸦。各界面内的灰色区域表示已删除的内容画面。各界面在实际使用过程中，其所显示的界面内容可以对应的参考各界面使用状态参考图。<br>31 实用新型 CN206134769U 2017-04-26<br>一种电子设备及其壳体和电池<br>本实用新型公开一种电子设备及其壳体和电池，其中，所述电子设备包括壳体、主板和电池，所述壳体包括本体以及设置于所述本体的电池仓墙，所述电池仓墙的高度低于所述主板的安装高度；并且所述电池的外表面靠近所述电池仓墙的端部具有凹陷部；安装时，所述主板的相应端部横置于所述电池仓墙和所述凹陷部之上。本实用新型所提供的电子设备，其电池的外表面靠近电池仓墙的端部设有凹陷部，主板的相应端部可以横置于该凹陷部之上，使得电子设备的整体长度可以小于主板和电池的长度总和，以将电子设备的长度做的更小；若要电子设备的整体长度不变，在相同电池容量的条件下，电池可以做的更长、更薄，即上述电子设备可以做的更薄。<br>32 发明公布 CN106557672A 2017-04-05<br>头戴式显示器的解锁控制方法及装置<br>本申请实施例公开了一种头戴式显示器的解锁控制方法及装置，所述方法包括：通过光学传感器捕捉用户在头戴式显示器对应的捕捉空间内的包括至少两个动作信息的动作信息序列；判断捕捉的动作信息序列是否与该头戴式显示器预设的解锁动作信息序列相匹配；若是，将所述头戴式显示器从锁定状态切换到解锁状态。本申请实施例通过上述解锁控制过程实现上述设备从锁定状态到解锁状态的切换，避免了因用户的无意识的动作被非接触式手势检测装置确定为特定的预定义手势，而错误地触发该设备执行与该预定义手势所对应的功能的问题。<br>33 发明公布 CN106534944A 2017-03-22<br>视频展现方法和装置<br>本申请提供了一种视频展现方法和装置，该方法包括：接收终端发送的、携带有终端当前播放的视频的视频标识以及该视频中待播放的目标视频帧的目标帧序号的关联数据请求；依据预置的视频标识、帧序号以及对象之间的对应关系，确定与该视频标识、目标帧序号对应的至少一个目标对象，该目标对象为所述目标视频帧中所呈现出的对象；依据预置的对象与关联信息的对应关系，分别确定每个目标对象所关联的至少一项关联信息；将目标视频帧以及每个目标对象所关联的至少一项关联信息发送给终端。本申请的方案可以在用户利用终端观看视频的过程中，更为及时、全面为用户提供当前显示的视频帧所涉及到的对象的相关信息。<br>34 发明公布 CN106484266A 2017-03-08<br>一种文本处理方法及装置<br>本发明实施例提供了一种文本处理方法，包括：响应于触控终端感应到的外界触控，获取所述外界触控的位置信息；根据所述外界触控的位置信息，获取文字图像；识别所述文字图像中的文字，得到第一文本；对所述第一文本中的文字进行分词，得到分词结果；显示所述分词结果。本发明实施例提供的文本处理方法，将触控感应、图像识别以及分词技术相结合，能够在各种不同的系统情况下，高效快捷的得到外界触控所指示的区域中的字、词语和命名实体等，方便用户直接选择文本中的关键词，无需用户在后续操作时另外输入关键词，提高了操作的效率。<br>35 发明公布 CN106484224A 2017-03-08<br>一种操作方法及终端<br>本发明实施例公开了一种操作的方法及终端，用于简化在应用中的操作。本发明实施例方法包括：接收分栏指示，将屏幕分成原应用显示区域和新显示区域，新显示区域显示历史操作内容和至少一个应用图标；接收目标操作指令，确定指令对应的目标内容和目标应用图标，按照目标操作指令将目标内容传输至目标应用图标对应的应用程序，其中，目标内容为在历史操作内容中选中的内容或在原应用显示区域中选中的内容。本发明实施例在将屏幕显示区域分栏后，有利于用户通过相关操作，将正在操作的区域的内容，或历史曾经操作过内容直接传输到未来需要操作的目标应用中，从而可以简化用户在应用中对目标内容的操作。<br>36 外观设计 CN304056603S 2017-02-22<br>移动通讯设备<br>1．本外观设计产品的名称：移动通讯设备。2．本外观设计产品的用途：本外观设计产品用于通讯。3．本外观设计产品的设计要点：产品形状。4．最能表明本外观设计设计要点的图片或照片：设计1立体图1。5．指定基本设计：设计1。6．本产品为相似外观设计。<br>37 实用新型 CN205987644U 2017-02-22<br>一种电子设备及其卡托按键结构<br>本实用新型公开了一种电子设备及其卡托按键结构，包括：壳体侧壁，设有按键孔和内外贯穿的顶针孔；按键，包括键帽、接触部，键帽安装于按键孔中，接触部贯穿壳体侧壁、与电子设备的按键电路对应设置；卡托，包括托体和设于托体外侧的连接部，连接部与键帽连接，托体插装于电子设备的卡座内；推顶机构，设于卡座内与顶针孔对应的位置，用于在受到顶针的推顶力后将卡托从托体内侧向外推出按键孔。采用这种将卡托与按键连接形成一体式的结构、并设置相应的推顶机构后，使得卡托的插拔都通过贯穿按键孔来实现，无需在壳体侧壁上设置专门的SIM卡槽或存储卡槽，既简化了用户装取SIM卡或存储卡的操作步骤，又保证了电子设备的外观整体性和简洁性。<br>38 实用新型 CN205986988U 2017-02-22<br>一种电子设备、摄像头组件、外保护镜片<br>本实用新型公开了一种摄像头组件的外保护镜片，包括片状本体；片状本体中部设有凹槽，凹槽的延伸方向垂直于本体的侧面。采用这种外保护镜片，凹槽能够减小外保护镜片的中部的厚度。安装摄像头组件的过程中，只需将外保护镜片的凹槽与摄像头对应设置，使得外保护镜片具有凹槽的部位作为摄像头组件的视窗，就可减小摄像头组件的视窗厚度，使摄像头的透光率更高，并减小电子设备的整机厚度。此外，该外保护镜片的边缘的厚度仍然相对较厚，因此，避免了边缘过薄导致的崩边等不稳定现象，从而保证外保护镜片具有较长的使用寿命。本实用新型还公开了应用上述外保护镜片的摄像头组件、电子设备。<br>39 实用新型 CN205984743U 2017-02-22<br>一种电子设备及其按键结构<br>本实用新型公开一种电子设备及其按键结构，其中，本实用新型所提供的电子设备的一种按键结构，包括按键帽、壳体和限位部件，所述限位部件用于将所述按键帽安装于所述壳体，所述按键帽朝向所述壳体的一面设有第一磁铁，所述壳体与所述第一磁铁相对应的位置设有第二磁铁，且所述第一磁铁和所述第二磁铁相对两面的磁极相同。本实用新型所提供的电子设备的按键结构，以磁铁来代替传统的按键结构中的弹簧或泡棉等弹性回复材料，磁铁可以在更长的时间内保持其原有的磁性，依靠第一磁铁和第二磁铁之间排斥力以及限位部件的作用，按键帽与壳体之间始终保持相同的距离，且二者之间的作用力也保持不变，从而使得按键在长期使用过程中仍可保持相同的手感。<br>40 实用新型 CN205911197U 2017-01-25<br>一种电子设备及按键结构<br>本实用新型公开了一种电子设备及按键结构。该按键结构中弹性衬垫安装于壳体的内壁上，并且弹性衬垫置于按键的接触部和按键开关之间；这样，一方面弹性衬垫置于按键的接触部和按键开关之间，当在跌落测试试验或操作不当情形下，接触部与按键开关可以通过弹性衬垫间接接触，降低接触部施加于按键开关上的作用力，提高按键开关的使用寿命；另一方面，弹性衬垫定位于壳体上，与按键不连接，当按键开关拆卸时，无需将弹性衬垫自按键孔内部拆卸出来，消除电子设备因弹性衬垫脱落导致按键失效现象，提高手机的使用性能。<br>41 发明公布 CN106332482A 2017-01-11<br>一种电子设备及其卡托按键结构<br>本发明公开了一种电子设备及其卡托按键结构，包括壳体侧壁、按键、卡托和拨杆；壳体侧壁设有按键孔和顶针孔，且设有向内延伸的支撑部；按键包括键帽、设于键帽内侧的接触部，键帽安装于按键孔中，接触部贯穿壳体侧壁、按键电路对应设置；卡托包括托体和设于托体外侧的连接部，连接部与键帽通过两个支点部连接，托体插装于电子设备的卡座内；拨杆与所述支撑部在水平面内可转动连接，且转动点的一侧为压杆、另一侧为撬杆，所述压杆的端部与所述顶针孔对应设置，当所述压杆相对所述转动点向内旋转时，所述撬杆的端部产生的向外的推顶力作用于所述连接部。该卡托按键保证按键的正常工作和SIM卡的顺利插取。<br>42 发明公布 CN106325688A 2017-01-11<br>一种文本处理方法及装置<br>本发明实施例公开了一种文本处理方法，包括：响应于触控终端感应到的外界触控，获取所述外界触控的位置信息；根据所述外界触控的位置信息，确定分词区域；识别所述分词区域中的文字，得到第一文本；对所述第一文本中的文字进行分词，得到分词结果；显示所述分词结果。本发明实施例提供的文本处理方法及装置，将触控感应、文字识别以及分词相结合，高效快捷的得到外界触控所指示的区域中的字、词语和命名实体等，方便用户直接选择文本中的关键词，无需用户在后续操作时另外输入关键词，提高了操作的效率。<br>43 发明公布 CN106210177A 2016-12-07<br>一种电子设备及其卡托按键结构<br>本发明公开了一种电子设备及其卡托按键结构，包括壳体侧壁、按键、卡托和拨杆；壳体侧壁设有按键孔和顶针孔，且设有向内延伸的支撑部；按键包括键帽、设于键帽内侧的接触部，键帽安装于按键孔中，接触部贯穿壳体侧壁、与电子设备的按键电路对应设置；卡托包括托体和设于托体外侧的连接部，连接部与键帽连接，托体插装于电子设备的卡座内；拨杆与所述支撑部在水平面内可转动连接，且转动点的一侧为压杆、另一侧为撬杆，所述压杆的端部与所述顶针孔对应设置，当所述压杆相对所述转动点向内旋转时，所述撬杆的端部产生的向外的推顶力作用于所述连接部。该卡托按键保证按键的正常工作和SIM卡的顺利插取。<br>44 发明公布 CN106161939A 2016-11-23<br>一种照片拍摄方法及终端<br>本发明实施例公开了一种照片拍摄方法及终端，用于提升拍摄效果。本发明实施例方法包括：获取参考图片，根据参考图片生成取景框中的背景图像，背景图像为目标拍摄物的拍摄参考图像；获得拍摄指令，拍摄目标拍摄物。本发明实施例在拍摄取景的过程中，通过获取参考图片，根据该图片生成取景框中的背景图像，作为目标拍摄物的拍摄参考图像，从而方便用户在拍摄过程中将当前的目标拍摄物与拍摄背景图像进行比对，因此可以指导目标拍摄物进行调整，达到更好的拍摄效果。<br>45 发明公布 CN106028734A 2016-10-12<br>一种电子设备及卡托按键结构<br>本发明公开了一种电子设备及卡托按键结构，该卡托按键结构包括：按键，包括键本体，所述键本体的内侧壁具有向内延伸的连接部，所述键本体安装于壳体的按键孔中；卡托，包括托体和设于所述托体外侧的支撑部，所述支撑部与所述连接部的自由端挂接；弹性部件，横向压设于所述键本体与所述支撑部之间，用于提供所述按键按压后的回复力；与现有技术中自壳体内部安装按键相比，本发明所提供的卡托按键结构中按键与卡托、弹性部件组成的组件可以自壳体的外部安装至壳体侧壁的按键孔内部，并且按键与卡托挂接横向定位。这样，本文中卡托按键结构装配灵活性比较高，在大大降低电子设备的组装工艺同时，提高装配效率。<br>46 发明公布 CN105912117A 2016-08-31<br>运动状态捕捉方法和系统<br>本申请实施例公开了一种运动状态捕捉方法及系统，基于传感器式捕捉模块所采集到的第一运动信息和光学式捕捉模块所采集到的第二运动信息得到目标对象的运动状态，通过传感器式捕捉模块和光学式捕捉模块共同捕捉物体的运动，适用于捕捉自由度高的物体的运动。<br>47 发明公布 CN105912110A 2016-08-31<br>一种在虚拟现实空间中进行目标选择的方法、装置及系统<br>本发明公开了一种在虚拟现实空间中进行目标选择的方法，用于在虚拟现实的空间中实现灵活、高效地进行目标选择，该方法包括：接收手势输入设备的空间位置信息以及旋转姿态信息，根据手势输入设备的空间位置信息以及旋转姿态信息将手势输入设备映射到建立的三维虚拟空间中；获取代表手势输入设备的虚拟物在三维虚拟空间中的位置坐标原点以及指向虚拟物正前方的方向向量；在三维虚拟空间中绘制一条以位置坐标原点为起点，沿方向向量方向的射线，射线作为在三维虚拟空间中进行目标选择的提示标识；确定用户视野方向的三维虚拟空间图像并发送给头戴显示器显示。本发明还公开了一种在虚拟现实空间中进行目标选择的装置及系统。<br>48 发明公布 CN105847135A 2016-08-10<br>一种数据处理方法、装置及系统<br>本发明提供一种数据处理方法、装置及系统，在第一电子设备创建信息事件后，获取与信息事件关联的系统资源以及信息事件中的用户输入信息，并将系统资源指示的内容转换为文本信息，在转换后可以将文本信息和用户输入信息封装为文本事件。由于文本事件以文本形式显示信息事件指示的内容，而目前任意类型的电子设备均支持文本形式输出，所以第二电子设备接收到文本事件后，可以直接在第二电子设备中显示文本事件，实现同一信息事件在不同电子设备之间的正常显示，进而降低对用户阅读的影响。<br>49 实用新型 CN205452527U 2016-08-10<br>一种天线<br>本实用新型公开一种天线，其包括连续排布于移动通信设备外侧的金属边框，位于移动通信设备中且与所述金属边框部分间隔设置的接地部，在移动通信设备中的一侧且连接所述金属边框和接地部的第一馈电部，以及控制第一馈电部的第一控制部，所述接地部具有连接所述金属边框不同位置的第一连接部和第二连接部，所述金属边框、第一馈电部、接地部、和第一连接部围成第一天线，所述金属边框、第一馈电部、接地部和第二连接部围成第二天线，所述天线还包括第三天线、连接第三天线和接地部的第一开关电路以及控制第一开关电路的第二控制部，所述第三天线位于所述金属边框与所述接地部之间，所述第二控制部控制第一开关电路从而控制第三天线的工作状态。<br>50 发明公布 CN105824893A 2016-08-03<br>一种访问和加载二维码链接的方法和装置<br>本发明提供了一种访问和加载二维码链接的方法和装置，该方法包括：浏览器获取HTML网页当前页面上的图像，并将所述图像传送至二维码处理模块，以使所述二维码处理模块判断所述图像是否存在二维码图像；当所述判断结果为所述图像存在二维码图像时，所述浏览器接收到所述二维码处理模块返回的判断结果后，显示所述二维码图像对应的链接。本发明提供的方法能够访问和加载终端设备自身获取到的二维码所标识的链接，克服了终端不能访问和加载自身获取到的二维码链接的缺陷。<br>51 发明公布 CN105655686A 2016-06-08<br>一种无线通信装置<br>本发明公开一种用于电磁波接收或发射的无线通信装置，用于接收或发射电磁波，包括连续排布于移动通信设备侧边沿的环形边框，位于移动通信设备中与所述环形边框部分间隔设置的导电板，给所述导电板和所述环形边框提供电性导通的第一连接部和第二连接部，位于所述第一连接部和第二连接部之间、连接所述环形边框和所述导电板的第一馈电部和第二馈电部，以及分别控制所述第一馈电部和第二馈电部的第一控制部和第二控制部，所述第一馈电部和第二馈电部之间相间隔。<br>52 发明公布 CN105653220A 2016-06-08<br>一种远程控制中的屏幕数据显示方法及装置<br>本发明公开一种远程控制中的屏幕数据显示方法，所述方法包括：被控端在对当前屏幕进行截屏之前，对所述当前屏幕进行预处理操作，使得所述当前屏幕上的预设敏感数据在所述主控端的屏幕上不可见。所述被控端对经过所述预处理操作的当前屏幕进行截屏，并将截屏结果发送至所述主控端，以便所述主控端根据接收到的截屏结果进行屏幕数据的显示。与现有技术相比，本发明在被控端对当前屏幕执行截屏操作之前，预先对所述当前屏幕执行预处理操作，使得所述当前屏幕上的预设敏感数据在主控端的屏幕上不可见，以此能够保证被控端用户的隐私信息的安全。<br>53 发明公布 CN105514576A 2016-04-20<br>一种变换器<br>本发明公开一种变换器，所述变换器包括连续排布于移动通信设备外边沿的、纵长延伸的、包覆移动通信设备外边沿的主体部，位于移动通信设备中与所述主体部部分间隔设置的印刷电路板，自所述印刷电路板延伸出与所述主体部相连接的第一连接部和第二连接部，位于所述第一连接部和第二连接部之间、连接所述主体部和所述印刷电路板的第一馈电部和第二馈电部，以及分别控制所述第一馈电部和第二馈电部的第一控制部和第二控制部，所述第一馈电部和第二馈电部之间相间隔。<br>54 发明公布 CN105514575A 2016-04-20<br>一种天线<br>本发明公开一种天线，其包括连续排布于移动通信设备外侧的金属边框，位于移动通信设备中且与所述金属边框部分间隔设置的接地部，在移动通信设备中的一侧且连接所述金属边框和接地部的第一馈电部，以及控制第一馈电部的第一控制部，所述接地部具有连接所述金属边框不同位置的第一连接部和第二连接部，所述金属边框、第一馈电部、接地部、和第一连接部围成第一天线，所述金属边框、第一馈电部、接地部和第二连接部围成第二天线，所述天线还包括第三天线、连接第三天线和接地部的第一开关电路以及控制第一开关电路的第二控制部，所述第三天线位于所述金属边框与所述接地部之间，所述第二控制部控制第一开关电路从而控制第三天线的工作状态。<br>55 实用新型 CN205105476U 2016-03-23<br>一种电子设备及其卡托按键结构<br>本实用新型公开了一种电子设备及其卡托按键结构，包括壳体侧壁、按键、卡托和拨杆；壳体侧壁设有按键孔和顶针孔，且设有向内延伸的支撑部，支撑部设于壳体侧壁的与按键孔对应的内侧；按键包括键帽、设于键帽内侧的接触部，键帽安装于按键孔中，接触部贯穿壳体侧壁、与按键电路对应设置；卡托包括托体和设于托体外侧的连接部，连接部与键帽连接，托体插装于电子设备的卡座内；拨杆与支撑部在水平面内可转动连接，且转动点的一侧为压杆、另一侧为撬杆，压杆的端部与顶针孔对应设置，撬杆用于当压杆相对于转动点向内旋转时、将卡托和按键推顶出按键孔。该卡托按键能使用较小的力实现取卡。<br>56 实用新型 CN205071519U 2016-03-02<br>一种电子设备及其卡托按键结构<br>本实用新型公开了一种电子设备及其卡托按键结构，包括壳体侧壁、按键、卡托和拨杆；壳体侧壁设有按键孔，且设有向内延伸的支撑部；按键包括键帽、设于键帽内侧的接触部，键帽安装于按键孔中，接触部贯穿壳体侧壁、与按键电路对应设置；还包括内外贯穿所述键帽及其对应的壳体侧壁的顶针孔；卡托包括托体和设于托体外侧的连接部，连接部与键帽连接，托体插装于电子设备的卡座内；拨杆与支撑部在水平面内可转动连接，且转动点的一侧为压杆、另一侧为撬杆，压杆的端部与顶针孔对应设置，当所述压杆相对所述转动点向内旋转时，所述撬杆的端部产生的向外的推顶力作用于所述连接部。该卡托按键保证按键的正常工作和SIM卡的顺利插取。<br>57 实用新型 CN205071049U 2016-03-02<br>一种智能手机及其卡托按键结构<br>本实用新型公开了一种智能手机及其卡托按键结构，包括壳体侧壁、按键、卡托和拨杆；壳体侧壁设有按键孔和顶针孔，且设有向内延伸的支撑部；按键包括键帽、设于键帽内侧的接触部，键帽安装于按键孔中，接触部贯穿壳体侧壁、与按键电路对应设置；卡托包括托体和设于托体外侧的连接部，连接部与键帽连接，托体插装于智能手机的卡座内；拨杆与支撑部在水平面内可转动连接，且转动点的一侧为压杆、另一侧为撬杆，压杆的端部与顶针孔对应设置，当所述压杆相对所述转动点向内旋转时，所述撬杆的端部产生的向外的推顶力作用于所述连接部。该卡托按键保证按键的正常工作和SIM卡的顺利插取。<br>58 发明公布 CN105373593A 2016-03-02<br>一种展示网页中目标元素的方法及装置<br>本申请公开了一种展示网页中目标元素的方法，用于提高展示网页中目标元素的效率。方法包括：确定包含目标元素的页面区域；查找包含所述页面区域的区域存在的位置可固定的网页元素；所述位置可固定的网页元素为在加载网页过程中该网页元素的位置相对于可视区域固定；当所述位置可固定的网页元素在网页中的位置发生变化后，以所述位置可固定的网页元素为基准，调整所述页面区域使目标元素展示在可视区域中。本申请还公开了一种展示网页中目标元素的装置。<br>59 外观设计 CN303572699S 2016-01-27<br>手机<br>1．本外观设计产品的名称：手机。2．本外观设计产品的用途：本外观设计产品用于通讯。3．本外观设计产品的设计要点：主视图所体现的设计。4．最能表明本外观设计设计要点的图片或照片：设计1立体图1。5．指定基本设计：设计1。6．本产品为相似外观设计。<br>60 实用新型 CN205005370U 2016-01-27<br>一种电子设备及其卡托按键结构<br>本实用新型公开了一种电子设备及其卡托按键结构，包括：壳体侧壁；按键，包括键帽、接触部，键帽安装于按键孔中，且键帽设有内外贯穿键帽及其对应壳体侧壁的顶针孔，接触部贯穿壳体侧壁、与电子设备的按键电路对应设置；还包括内外贯穿键帽及其对应的壳体侧壁的顶针孔；卡托，包括托体和设于托体外侧的连接部，连接部与键帽连接，托体插装于电子设备的卡座内；推顶机构，设于卡座内与顶针孔对应的位置，用于在受到顶针的推顶力后将卡托从托体内侧向外推出按键孔。采用这种结构，既简化了用户装取SIM卡或存储卡的操作步骤，又保证了电子设备的外观整体性和简洁性，且结构紧凑、占用空间小。<br>61 实用新型 CN205004508U 2016-01-27<br>电子设备的USB接口<br>本实用新型提供一种电子设备的USB接口，其电磁干扰较小，数据传输可靠性较高。本实用新型提供了一种电子设备的USB接口，包括横截面为口字型的插接壳和固定在所述插接壳的其中一个内端面上的若干金属端子，所述插接壳的至少一部分采用非金属绝缘材料制成，且该部分由所述插接壳的内面延伸至外面，并贯穿所述插接壳的长度方向。插接壳的至少一个部分采用非金属绝缘材料制成，且非金属绝缘材料由内而外延伸至插接壳的外面，使得插接壳形成一个非闭合的导电回路或者说不导电结构，从而降低了电磁干扰，提高了数据传输的可靠性和效率，优化了USB接口的使用性能。<br>62 发明公布 CN105279035A 2016-01-27<br>日历任务查询方法及装置<br>本发明实施例提供了一种日历任务查询方法及装置。该日历任务查询方法，包括：获得针对于日历任务的查询指令，查询指令至少包括：查询日期范围；通过调用预定系统接口，轮询查询日期范围所对应的多个查询子时段内的日历任务数量，并生成查询日期范围所对应的任务分布信息，其中，多个查询子时段涵盖查询日期范围且互不存在重叠日期，任务分布信息中包括查询子时段的时段标识和日历任务数量的对应关系；基于任务分布信息中所包括的时段标识和日历任务数量的对应关系，通过调用预定系统接口，获得初始查询结果，其中，初始查询结果为查询日期范围内的部分日历任务；输出所获得的初始查询结果。通过本方案，可以保证在多种场景下具有较高的查询效率。<br>63 发明公布 CN105262596A 2016-01-20<br>一种网络认证自动登录方法及系统<br>本发明公开了一种网络认证自动登录方法，应用于电子设备，所述方法包括：在表单可见项中，自动填充用户首次登录时生成的表单可见项的信息；执行用户首次登录时生成的javascript函数以及用户有效的操作。本发明通过执行首次登录时生成的javascript函数和用户有效操作，在表单可见项中自动填充首次登录时生成的信息后，能够实现自动登录，提高了自动登录的成功率，进而给用户带来了更好更快更准确的体验。本发明还公开了一种网络认证自动登录系统。<br>64 发明公布 CN105261505A 2016-01-20<br>一种电子设备及按键结构、组装方法<br>本发明公开了一种电子设备及按键结构、组装方法，该按键结构包括：壳体，其侧壁设有按键孔，按键，包括键本体，键本体的内侧壁具有向内延伸的连接部，键本体安装于按键孔中，连接部的自由端穿过按键孔设于壳体内部，并且该自由端设置有防脱结构；限位部件，安装于壳体内部，与防脱结构配合限制按键向外横向位移；弹性部件，横向压设于键本体与壳体侧壁之间，用于提供按键按压后的回复力；该按键可以自壳体的外部安装至壳体侧壁的按键孔内部，当按键置于按键孔内部后，再利用限位部件将按键与壳体横向限位，避免按键自按键孔内部脱出。该按键结构可以不受壳体内部零部件装配工艺的影响，提高装配的灵活性，提高装配效率。<br>65 外观设计 CN303542358S 2016-01-06<br>带图形用户界面的手机<br>1．本外观设计产品的名称：带图形用户界面的手机。2．本外观设计产品的用途：本外观设计产品用于运行程序及通讯。3．本外观设计产品的设计要点：在于屏幕中的图形用户界面界面内容。4．最能表明本外观设计设计要点的图片或照片：设计1主视图。5．省略视图：设计2后视图、设计2左视图、设计2右视图、设计2俯视图和设计2仰视图；省略原因：设计2后视图、设计2左视图、设计2右视图、设计2俯视图、设计2仰视图分别与设计1后视图、设计1左视图、设计1右视图、设计1俯视图、设计1仰视图相同。6．指定基本设计：设计1。7．界面用途：设计1主视图显示的界面为：提示用户通过拖动图标的方式来替换快速启动的选项的界面；点击设计1主视图界面中的’’按钮，将快速启动栏上部显示的图标；拖动设计1主视图界面中快速启动栏上部中的任意一个图标至快速启动栏中的任一位置，被拖动的图标将与处于该位置的选项进行位置互换；设计1主视图界面中灰色区域删除内容为内容画面；设计2主视图显示的界面为：点击设计1主视图界面中的’’按钮后，显示的界面；长按设计2主视图界面中的快速启动栏，将显示设计1主视图所示的提示用户通过拖动图标的方式来替换快速启动的选项的界面；设计2主视图界面中灰色区域删除内容为内容画面；设计1主视图界面使用状态参考图为：与设计1主视图对应的未删除内容画面的界面；设计2主视图界面使用状态参考图为：与设计2主视图对应的未删除内容画面的界面。<br>66 外观设计 CN303542299S 2016-01-06<br>带日历显示界面的手机<br>1．本外观设计产品的名称：带日历显示界面的手机。2．本外观设计产品的用途：本外观设计产品用于程序运行及通讯。3．本外观设计产品的设计要点：在于屏幕中图形用户界面的界面内容。4．最能表明本外观设计设计要点的图片或照片：设计1主视图。5．省略视图：设计2、3其它视图与设计1相同，故省略。6．指定基本设计：设计1。7．本外观设计为同一产品的多项相似设计；界面用途：日期显示及事件标注提醒；设计1界面变化状态图为触碰点击设计1主视图界面按钮后所显示的设计。<br>67 发明公布 CN105228217A 2016-01-06<br>一种移动网络扫描方法及装置<br>本发明实施例公开了一种移动网络扫描方法及装置。一种移动网络扫描方法，应用于移动终端，该方法可以包括以下步骤：在扫描移动网络过程中，如果连续扫描失败次数达到预设的次数阈值，则停止扫描移动网络；监测自身的位置是否发生变化；当自身的位置发生变化时，开始扫描移动网络。应用本发明实施例所提供的技术方案，可以减少移动网络的扫描次数，避免因为移动网络的扫描操作耗费较多的电池电量。<br>68 发明公布 CN105188013A 2015-12-23<br>网络热点共享方法、装置及系统<br>本发明实施例提供了一种网络热点共享方法、装置及系统。其中，应用于待连接网络热点的第一终端的网络热点共享方法包括：获得用户通过点击预设按钮所发出的热点共享指令；确定热点创建请求；通过与第二终端的蓝牙通道，向第二终端发送热点创建请求，以使得：第二终端接收热点创建请求后，在第二终端本地创建符合特定创建规则的网络热点，并确定连接网络热点所需的热点参数信息，通过蓝牙通道，将热点参数信息反馈给第一终端；接收所述第二终端反馈的热点参数信息；根请求连接至第二终端所创建的网络热点。可见，与现有技术中，本方案在网络热点共享过程中，省去了用户较多的操作，达到了简化网络热点共享实现过程中的用户操作的目的。<br>69 发明公布 CN105163399A 2015-12-16<br>一种数据共享方法及装置<br>本发明提供一种数据共享方法及装置，在基于第一连接信息建立第一无线数据通道后，可以从第一电子设备中获取多媒体数据，并将多媒体数据携带于多媒体数据输出指令中发送，这样其他电子设备则可以接收到多媒体数据输出指令，使得多媒体数据在不借助于互联网的情况下在多个电子设备之间共享，降低数据共享的局限性。并且多媒体数据输出指令可以指示第二电子设备在接收到多媒体数据输出指令后直接输出多媒体数据，也就是说第二电子设备在接收多媒体数据输出指令后其并未执行下载指令，使得多媒体数据不会存储于第二电子设备，降低多媒体数据经由第二电子设备泄露的可能性，从而提高多媒体数据的安全性。<br>70 外观设计 CN303493014S 2015-12-09<br>带便签保存图片形式显示界面的手机<br>1．本外观设计产品的名称：带便签保存图片形式显示界面的手机。2．本外观设计产品的用途：本外观设计产品用于程序运行及通讯。3．本外观设计产品的设计要点：在于屏幕中图形用户界面的界面内容。4．最能表明本外观设计设计要点的图片或照片：主视图。5．界面用途：编辑便签保存成图片形式的显示界面；界面变化状态图1-4为从主界面编辑便签保存过程后所显示的动态界面。<br>71 外观设计 CN303493013S 2015-12-09<br>带日历记事功能显示界面的手机<br>1．本外观设计产品的名称：带日历记事功能显示界面的手机。2．本外观设计产品的用途：本外观设计产品用于程序运行及通讯。3．本外观设计产品的设计要点：在于屏幕中图形用户界面的界面内容。4．最能表明本外观设计设计要点的图片或照片：主视图。5．界面用途：记录已完成未完成事件的日历显示界面；界面变化状态图为触碰点击主视图界面按钮后所显示的界面。<br>72 发明公布 CN105142098A 2015-12-09<br>一种数据共享方法及装置<br>本发明提供一种数据共享方法及装置，首先通过第一通信模块将第一连接信息发送给第二电子设备，在接收到第二电子设备发送的连接请求后，可以基于第一连接信息通过第一电子设备中的第二通信模块与第二电子设备之间建立第一无线数据通道，这样就可以向第二电子设备发送多媒体数据输出指令，而多媒体数据输出指令中携带有多媒体数据，第二电子设备则可以借助于第一无线数据通道获得多媒体数据，使得多媒体数据在不借助于互联网的情况下在多个电子设备之间共享，降低数据共享的局限性。并且多媒体数据输出指令可以指示第二电子设备在接收到多媒体数据输出指令后直接输出多媒体数据，使得多媒体数据不会存储于第二电子设备，提高多媒体数据的安全性。<br>73 发明公布 CN105141785A 2015-12-09<br>一种电话接听方法及装置<br>本发明实施例公开了一种电话接听方法及装置。一种电话接听方法，应用移动终端，可以包括以下步骤：确定用户当前是否处于驾车模式；如果所述用户处于驾车模式，则在监测到有电话接入时，通过图像采集器捕捉在其视场范围内的用户动作信息；判断捕捉到的用户动作信息是否与预设的接听动作信息相匹配；如果匹配，则执行接听电话并启动外放功能的操作。应用本发明实施例所提供的技术方案，用户的视线不需要离开前方道路，也不需要到移动终端的屏幕中寻找接听按钮，只需要按照移动终端预设的接听手势做出相应的手势，即可接听电话，提高了驾驶安全性。<br>74 发明公布 CN105141504A 2015-12-09<br>一种邮件的编写方法及系统<br>本发明公开了一种邮件的编写方法，应用于电子设备，所述方法包括：生成邮件编写界面，所述邮件编写界面用于编写邮件内容；接收触发所述邮件编写界面生成的第一触发指令；依据所述第一触发指令缩小所述邮件编写界面；显示邮件应用中的邮件列表界面，并将缩小后的邮件编写界面显示在所述邮件列表界面的预设位置；接收触发所述邮件列表界面生成的第二触发指令；依据所述第二触发指令对所述邮件列表进行操作。本发明能够扩展电子邮件的编写方式，提高用户的使用体验。本发明还公开了一种邮件的编写系统。<br>75 发明公布 CN105139356A 2015-12-09<br>一种图像数据的毛玻璃效果处理方法和装置<br>本发明提供一种图像数据的毛玻璃效果处理方法和装置。方法应用于GPU中，所述GPU预先创建有第一帧缓冲区和一组新的帧缓冲区，所述第一帧缓冲区中绘制的图像数据用于显示出来；方法包括：将待绘制的图像数据绘制到所述第一帧缓冲区中；当在所述第一帧缓冲区中完成所述待绘制的图像数据的绘制后，在所述一组新的帧缓冲区中绘制所述待绘制的图像数据，并依据高斯模糊算法完成对所述待绘制的图像数据的模糊处理；将模糊处理后的图像数据绘制到所述第一帧缓冲区中绘制的图像数据上。本发明对于待绘制的图像数据的绘制以及依据高斯模糊算法对图像数据的模糊处理等处理操作都是在GPU中完成的，大大提高了图像数据的毛玻璃效果的处理效率。<br>76 发明公布 CN105138557A 2015-12-09<br>一种音乐随机播放方法和装置<br>本发明提供一种音乐随机播放方法和装置，所述方法包括：预先为各个音乐文件分别设置权重，并根据各个音乐文件的权重分别确定各个音乐文件在一个随机循环中的待播放次数；创建随机播放列表，所述随机播放列表中包括各个音乐文件的链接，其中所述随机播放列表中包括的各个音乐文件的链接的个数与各个音乐文件本身在一个随机循环中的待播放次数相同；随机播放所述随机播放列表中的链接对应的各个音乐文件。与现有技术相比，本发明能够在音乐随机播放模式下，实现一个随机循环中对同一首歌的多次播放，提高用户的听歌体验。<br>77 外观设计 CN303479559S 2015-12-02<br>带浏览器进入隐私模式显示界面的手机<br>1．本外观设计产品的名称：带浏览器进入隐私模式显示界面的手机。2．本外观设计产品的用途：本外观设计产品用于程序运行及通讯。3．本外观设计产品的设计要点：在于屏幕中图形用户界面的界面内容。4．最能表明本外观设计设计要点的图片或照片：主视图。5．界面用途：进入浏览器中用户隐私浏览的显示界面；界面变化状态图1-6为从主界面选择个人隐私模式后所显示的动态界面。<br>78 外观设计 CN303479560S 2015-12-02<br>带秒表显示界面的手机<br>1．本外观设计产品的名称：带秒表显示界面的手机。2．本外观设计产品的用途：本外观设计产品用于程序运行及通讯。3．本外观设计产品的设计要点：在于屏幕中图形用户界面的界面内容。4．最能表明本外观设计设计要点的图片或照片：主视图。5．界面用途：计时用软件显示界面；界面变化状态图1-3为触碰点击主视图界面所显示的设计。<br>79 发明公布 CN105094617A 2015-11-25<br>一种截屏方法及装置<br>本发明实施例提供了一种截屏方法及装置。该方法包括：获得滚动截屏指令；对当前屏幕内容执行截屏操作，获得初始截屏图片；基于所述初始截屏图片以及通过对预定系统接口进行调用，生成所述滚动截屏指令所对应的滚动截屏图片，其中，所述预定系统接口为通过被调用能够实现自动滚动屏幕内容的接口；展示所述滚动截屏图片。与现有技术相比，通过本方案，用户仅仅需要发出滚动截屏指令便可以自动生成一张滚动截屏图片，避免了用户多次手动截屏操作和生成多个文件，因此，可以解决现有技术中对连续多屏内容截屏时，用户操作繁琐且多个文件不易保存的问题。<br>80 发明公布 CN105094367A 2015-11-25<br>一种短语输入方法及终端设备<br>本发明实施例提供一种短语输入方法及终端设备，其中方法包括：显示字符编辑区域；检测用户操作是否与设定的调用预置短语库的操作相应，其中，所述短语库存储有至少一个预设短语；若用户操作与设定的调用预置短语库的操作相应，链接所述字符编辑区域和所述短语库；将所述短语库中的预设短语以弹窗形式显示；确定用户从所显示的预设短语中选定的目标短语；将所述目标短语通过所述短语库与所述字符编辑区域的链接，输入所述字符编辑区域中。本发明实施例可实现短语的快捷输入，减少用户通过输入法编辑短语的操作，减轻用户输入短语的工作量。<br>81 发明公布 CN105094679A 2015-11-25<br>一种基于锁屏界面的对象浏览方法及终端设备<br>本发明实施例提供一种基于锁屏界面的对象浏览方法及终端设备，其中方法包括：检测用户在锁屏界面的触控操作；若所检测的触控操作与预设操作相应，显示活动窗口并覆盖所述锁屏界面；其中，所述活动窗口随用户的滑动操作而移动，所述活动窗口绑定有预设的对象库，所述对象库中存储有多个可浏览的对象；检测用户对所述活动窗口的滑动操作；以所检测的滑动操作确定所述活动窗口的移动位置；根据预设置的各对象的位置参数，从所述对象库中确定位置参数与所述移动位置相应的目标对象；将所述目标对象加载在所述活动窗口内。本发明实施例达到了在锁屏界面以快捷的操作方式，浏览对象的目的。<br>82 发明公布 CN105101326A 2015-11-25<br>切换移动终端网络模式的方法及装置<br>本申请实施例公开了一种切换移动终端网络模式的方法及装置，所述方法包括：判断移动终端是否连接无线局域网；若是，将所述移动终端的蜂窝移动网络的待机模式切换为用以至少提供语音业务的服务的第一蜂窝移动网络模式。通过上述过程，本申请可以使得移动终端在不需要通过蜂窝移动网络进行数据业务时，将该移动终端的待机模式切换为用以至少提供语音业务的服务的第一蜂窝移动网络模式，这样，在第一蜂窝移动网络模式待机的移动终端需要进行语音业务时，可以避免电路域回落CSFB过程的时间耗用，且避免电路域回落失败而可能导致语音业务无法实现的可能。<br>83 发明公布 CN105096236A 2015-11-25<br>一种图片的缩略图加载方法及电子设备<br>本申请提供一种图片的缩略图加载方法及电子设备，其中方法包括：显示缩略图显示界面，其中，缩略图显示界面具有随用户操作滚动的视觉区域；监控视觉区域的滚动；在视觉区域停止滚动时，确定当前需在所述视觉区域显示的待显示缩略图；将所述待显示缩略图读取至内存，并启动在所述视觉区域绘制待显示缩略图的图片帧；每在绘制N个图片帧时，若检测到待显示缩略图中存在未加载至GPU的至少一个缩略图，则停止绘制下N个图片帧，优先将所述至少一个缩略图中设定数量的目标缩略图加载至GPU中，并在所述目标缩略图加载至GPU后，恢复绘制下N个图片帧；其中，N≥1且为整数。本申请解决了缩略图显示界面当前需显示的缩略图被绘制灰块的问题。<br>84 外观设计 CN303466844S 2015-11-25<br>带录音打点显示界面的手机<br>1．本外观设计产品的名称：带录音打点显示界面的手机。2．本外观设计产品的用途：本外观设计产品用于程序运行及通讯。3．本外观设计产品的设计要点：在于屏幕中图形用户界面的界面内容。4．最能表明本外观设计设计要点的图片或照片：主视图。5．界面用途：录音时打点标记的显示界面；界面变化状态图1-2为从主界面点击打点标记按钮后所显示的动态界面。<br>85 外观设计 CN303466846S 2015-11-25<br>带应用商店显示界面的手机<br>1．本外观设计产品的名称：带应用商店显示界面的手机。2．本外观设计产品的用途：本外观设计产品用于程序运行及通讯。3．本外观设计产品的设计要点：在于屏幕中图形用户界面的界面内容。4．最能表明本外观设计设计要点的图片或照片：主视图。5．界面用途：提供各种应用程序下载及安装的显示界面；界面变化状态图1和2为触碰点击主视图界面按钮后所显示的界面。<br>86 外观设计 CN303403777S 2015-10-07<br>带图形用户界面的手机<br>1．本外观设计产品的名称：带图形用户界面的手机。2．本外观设计产品的用途：本外观设计产品用于运行程序及通讯。3．本外观设计产品的设计要点：在于屏幕中的图形用户界面的界面内容。4．最能表明本外观设计设计要点的图片或照片：主视图。5．界面用途：主视图、界面变化状态图1-4示出了手机版邮件应用的邮件发送界面动态变化过程。用户在邮件撰写界面撰写完邮件后，点击邮件撰写界面上的发送按钮后，界面依次经主视图、界面变化状态图1-4所示变化，发送完成后跳转至邮件列表界面。邮件撰写界面可参考界面使用状态参考图1，邮件列表界面可参考界面使用状态参考图2。其中，主视图、界面变化状态图1、界面变化状态图2、界面变化状态图3和界面变化状态图4未包含发件人信息、邮件主题和邮件简介等内容画面，具体地，主视图、界面变化状态图1、界面变化状态图2、界面变化状态图3和界面变化状态图4在实际使用时可参考相应的使用状态参考图。界面使用状态参考图1、界面使用状态参考图2所示界面不涉及保护要点；主视图、界面变化状态图1、界面变化状态图2、界面变化状态图3和界面变化状态图4上的手机状态栏，不涉及设计要点。<br>87 外观设计 CN303403776S 2015-10-07<br>带图形用户界面的手机<br>1．本外观设计产品的名称：带图形用户界面的手机。2．本外观设计产品的用途：本外观设计产品用于通信及运行程序。3．本外观设计产品的设计要点：在于屏幕中的图形用户界面的界面内容。4．最能表明本外观设计设计要点的图片或照片：设计1主视图。5．省略视图：设计2至设计4的后视图、左视图、右视图、俯视图、仰视图；省略原因：与设计1的对应同名视图相同。6．指定基本设计：设计1。7．界面用途：设计1至设计4主视图显示的图形界面为’便签’手机端app的主界面。用户可以对界面上的便签执行点击、长按、滑动等操作实现相应功能。根据用户的使用需要，可以在界面上展现不同数量的便签，设计1至设计4分别示出了展现便签数量为4/3/2/1的应用界面，其他可能的便签展现数量未在本申请中一一示出。界面上方的手机状态栏以及标签上的文字内容不涉及设计要点。界面的背景图像可更换，一种带有背景图像的界面示意图可参见设计1界面使用状态参考图。<br>88 外观设计 CN303403778S 2015-10-07<br>带图形用户界面的手机<br>1．本外观设计产品的名称：带图形用户界面的手机。2．本外观设计产品的用途：本外观设计产品用于运行程序及通讯。3．本外观设计产品的设计要点：在于屏幕中的图形用户界面的界面内容。4．最能表明本外观设计设计要点的图片或照片：主视图。5．界面用途：主视图所示界面为手机的锁屏界面。该界面底部左侧部分用于展示时间、日期等信息，右侧部分设置有通话、发送信息、照相等功能按钮。主视图所示界面未包含背景画面，具体地，主视图所示界面在实际使用时可参见主视图界面使用状态参考图1和主视图界面使用状态参考图2。其中，主视图界面使用状态参考图1和主视图界面使用状态参考图2示出了两种不同的背景。主视图所示界面顶部的手机状态栏不涉及设计要点。<br>89 发明公布 CN104950318A 2015-09-30<br>一种GPS定位模块的省电方法及移动设备<br>本发明公开了一种GPS定位模块的省电方法，包括：移动设备利用打开的GPS定位模块获取GPS定位数据；根据所述GPS定位数据确定所述移动设备是否移动；若根据所述GPS定位数据确定所述移动设备未移动，则关闭所述GPS定位模块并打开重力感应器，利用所述重力感应器检测所述移动设备是否移动；若所述重力感应器检测到所述移动设备移动，则打开所述GPS定位模块并关闭所述重力感应器，继续执行所述利用打开的GPS定位模块获取GPS定位数据的步骤。本发明还公开了一种移动设备。<br>90 发明公布 CN104944222A 2015-09-30<br>卷线器<br>本发明公开了一种卷线器，包括：第一壳体，与第一壳体相连且供导线缠绕的绕线筒，外罩于绕线筒且与第一壳体可拆卸连接的第二壳体；其中，绕线筒具有用于放置导线的第一端头的内放置腔，第一壳体远离绕线筒的一侧设有用于放置导线的第二端头的放置槽。本发明公开的卷线器，采用绕线筒供导线缠绕，实现了通过放置槽和绕线筒的内放置腔区别放置导线的两个端头，当使用者需要使用导线时，使用者无需再花费时间理顺导线，从而方便了使用者使用导线；同时，采用第二壳体罩在绕线筒的外侧，实现了对导线的保护，降低了导线被其他部件损坏的几率，有效延长了导线的使用寿命。</p><p>91 发明公布 CN104932777A 2015-09-23<br>一种应用图标的排序方法和装置<br>本发明提供一种应用图标的排序方法，所述方法应用于移动终端，所述移动终端的桌面上显示有至少一个应用图标，所述方法包括：根据所述应用图标上各个像素点的颜色，确定所述应用图标的主色；当接收用户触发的预设应用图标排序指令时，将属于同一预设颜色区间的主色对应的应用图标确定为同组，并得到分组结果；按照所述分组结果，将所述应用图标重新显示在所述移动终端的桌面上。本发明提供的根据应用图标颜色对应用图标排序的方法，能够满足用户对桌面审美的要求，另外，用户可以根据应用图标的颜色轻松查询到需要的应用程序，提高了用户的使用体验。<br>92 发明公布 CN104917972A 2015-09-16<br>远程控制拍照的方法、装置及系统<br>本发明实施例提供了远程控制拍照的方法、装置及系统。其中，应用于第一终端的远程控制拍照的方法中，通过与第二终端的第一无线通信通道，持续接收第二终端传输的图像，第二终端传输的图像为：第二终端持续获取的自身图像采集模块所采集的图像；在本地输出所接收到的图像；在获得用户基于本地输出图像所发出的图像保存指令后，通过与第二终端的第二无线通信通道，将图像保存指令发送至第二终端，以使得：第二终端在通过第二无线通信通道接收到图像保存指令后，对自身图像采集模块当前所采集的图像执行保存操作。可见，本方案可以解决现有技术中远距离拍照方式所带来的设备携带不方便和无法实时观察到拍照终端所采集图像的问题。<br>93 发明公布 CN104899300A 2015-09-09<br>一种设置项的控制方法及电子设备<br>本发明公开了一种设置项的控制方法，包括：获取需要进行设置的设置项的搜索关键词信息；依据所述搜索关键词信息提取设置项以及所述设置项的操作项，所述设置项的操作项用于对所述设置项进行设置；显示所述设置项和所述设置项的操作项。本发明能够将设置项和设置项的操作项同时显示，通过操作显示的设置项的操作项即可直接对搜索到的设置项进行操作，使得对设置项的操作更加的方便快捷。本发明还公开了一种电子设备。<br>94 发明公布 CN104850412A 2015-08-19<br>文本选择框的弹出方法及装置<br>本申请提供了文本选择框的弹出方法及装置，其中方法应用于具有显示界面的移动终端，所述方法包括：响应于用户对所述目标文本执行的第一次触发操作，获取所述目标文本的目标属性信息；如果所述目标属性信息包括href属性，删除所述目标文本的href属性；弹出文本选择框。在删除目标文本的href属性后，目标文本变为普通文本。进而可以按普通文本的方式，对目标文本执行触发操作，驱使移动终端弹出文本选择框；从而实现在超链接文本上弹出文本选择框的目的。<br>95 发明公布 CN104808908A 2015-07-29<br>一种显示界面处理方法及装置<br>本申请提供了一种显示界面处理方法及装置，在显示设备上同时显示第一界面和第二界面的情况下，从第一界面中截取第一图像，并对第一图像进行处理，得到第二图像，将第二图像设置为所述第二界面的背景，因为所述处理使得所述第一图像与所述第二图像具备相关性，因此，能够使得第二界面与第二界面在视觉上保持一致性，并且，又因为第二界面的背景为从第一界面中截取的图像进行处理后的图像，即所述第一图像与所述第二图像不同，所以，第二界面又与第一界面中不完全相同，所以，本实施例所述的显示界面处理方法及装置，能够实现同时显示的界面在视觉上既能够一致又能够被区分的目的。</p><p>96 发明公布 CN104794462A 2015-07-22<br>一种人物图像处理方法及装置<br>本发明实施例公开了一种人物图像处理方法及装置，涉及图像处理技术领域，其中，上述方法包括：根据预设的人脸识别算法，获得目标图像中的人脸区域；在所获得的人脸区域数量不少于两个的情况下，根据预设的分类算法和/或根据用户的选择操作，将所获得的人脸区域区分为前景人脸区域和背景人脸区域；根据预设的第一图像处理算法，对经区分得到的背景人脸区域进行处理，使得经区分得到的背景人脸区域的视觉效果变差。应用本发明实施例提供的方案，能够有效地区分出拍摄得到的图像中的个别人物。<br>97 发明公布 CN104766618A 2015-07-08<br>多媒体文件录制方法及系统、多媒体文件播放方法及系统<br>本发明公开了一种多媒体文件录制方法，包括：在多媒体文件的录制过程中，接收定位当前录制时刻的触发指令；获取接收所述触发指令时刻的时间戳；根据所述时间戳，生成所述多媒体文件的录制时间点；保存所述录制时间点。实现了在录制过程中对特殊录制时间点的快速、准确定位。本发明还公开了一种多媒体文件录制系统、一种多媒体文件播放方法及系统。</p><p>1 [wo] PCT/CN2016/080498ELECTRONIC DEVICE AND CARD HOLDER BUTTON STRUCTURE THEREOF<br>专利探索者<br>公开（公告）号： WO/2016/173506 申请（专利权）人：SMARTISAN DIGITAL CO., LTD. 北京锤子数码科技有限公司<br>申请日：20160428 主分类号：H04M1/02<br>公开（公告）日： 20161103<br>摘要： Disclosed are an electronic device and a card holder button structure thereof, comprising a housing side wall, a button, a card holder and a lever. A button hole and a supporting part extending inwards are provided on the housing side wall; the button comprises a button cap and a contact part provided inside the button cap, wherein the button cap is mounted inside the button hole and the contact part penetrates the housing side wall and corresponds to a button circuit; the card holder comprises a holder body and a connection part provided on an outer side of the holder body, wherein the connection part is connected to the button cap via two pivot points, and the holder body is inserted into a card socket of the electronic device; an ejector hole penetrates the housing side wall, or penetrates the button cap and the housing side wall; the lever and the supporting part are rotatably connected in a horizontal plane, and one side of a rotation point is a press bar and the other side is a crow bar, wherein an end part of the press bar corresponds to the ejector hole, and when the press bar rotates inwards relative to the rotation point, an outward pushing force generated by an end part of the crow bar is applied to the connection part. The card holder button ensures the normal working of the button and smooth insertion and retrieval of a SIM card. Disclosed are an electronic device and a card holder button structure thereof, comprising a housing side wall, a button, a card holder and a lever. A button hole and a supporting part extending inwards are provided on the housing side wall; the button comprises a button cap and a contact part provided inside the button cap, wherein the button cap is mounted inside the button hole and the contact part penetrates the housing side wall and corresponds to a button circuit; the card holder comprises a holder body and a connection part provided on an outer side of the holder body, wherein the connection part is connected to the button cap via two pivot points, and the holder body is inserted into a card socket of the electronic device; an ejector hole penetrates the housing side wall, or penetrates the button cap and the housing side wall; the lever and the supporting part are rotatably connected in a horizontal plane, and one side of a rotation point is a press bar and the other side is a crow bar, wherein an end part of the press bar corresponds to the ejector hole, and when the press bar rotates inwards relative to the rotation point, an outward pushing force generated by an end part of the crow bar is applied to the connection part. The card holder button ensures the normal working of the button and smooth insertion and retrieval of a SIM card.<br>2 [wo] PCT/CN2016/090686SCREEN CAPTURE METHOD AND APPARATUS<br>专利探索者<br>公开（公告）号： WO/2017/032189 申请（专利权）人：SMARTISAN DIGITAL CO., LTD. 北京锤子数码科技有限公司<br>申请日：20160720 主分类号：G06F3/0484<br>公开（公告）日： 20170302<br>摘要： A screen capture method and apparatus. The method comprises: obtaining a rolling screen capture instruction (S101); executing a screen capture operation on current screen content to obtain an initial screen capture picture (S102); generating, on the basis of the initial screen capture picture and by means of calling a pre-determined system interface, a rolling screen capture picture corresponding to the rolling screen capture instruction, the pre-determined system interface being an interface called to be capable of implementing automatic rolling of the screen content (S103); and displaying the rolling screen capture picture (S104). Compared with the prior art, by means of the present method, a rolling screen capture picture can be generated automatically while a user only needs to send a rolling screen capture instruction, thus avoiding repeated manual screen capture operations of the user and generation of a plurality of files. Therefore, the problems of complicated user operation and difficulty in storage of a plurality of files during screen capture of successive multi-screen content in the prior art can be resolved. A screen capture method and apparatus. The method comprises: obtaining a rolling screen capture instruction (S101); executing a screen capture operation on current screen content to obtain an initial screen capture picture (S102); generating, on the basis of the initial screen capture picture and by means of calling a pre-determined system interface, a rolling screen capture picture corresponding to the rolling screen capture instruction, the pre-determined system interface being an interface called to be capable of implementing automatic rolling of the screen content (S103); and displaying the rolling screen capture picture (S104). Compared with the prior art, by means of the present method, a rolling screen capture picture can be generated automatically while a user only needs to send a rolling screen capture instruction, thus avoiding repeated manual screen capture operations of the user and generation of a plurality of files. Therefore, the problems of complicated user operation and difficulty in storage of a plurality of files during screen capture of successive multi-screen content in the prior art can be resolved.<br>3 [wo] PCT/CN2016/091007PHRASE INPUT METHOD AND TERMINAL DEVICE<br>专利探索者<br>公开（公告）号： WO/2017/012585 申请（专利权）人：SMARTISAN DIGITAL CO., LTD. 北京锤子数码科技有限公司<br>申请日：20160722 主分类号：G06F3/023<br>公开（公告）日： 20170126<br>摘要： Provided are a phrase input method and terminal device. The method comprises: (S100) displaying a character editing region; (S110) detecting whether a user operation corresponds to a preset operation of calling a prebuilt phrase library, wherein the phrase library stores at least one preset phrase; (S120) if the user operation corresponds to the preset operation of calling the prebuilt phrase library, linking the character editing region and the phrase library; (S130) displaying the preset phrases in the phrase library in the form of a pop-up box; (S140) determining that a user selects a target phrase from the displayed preset phrases; and (S150) inputting the target phrase into the character editing region via the linking of the phrase library and the character editing region. The method realizes a quick input of phrases so that a user needs to edit phrases via an input method less frequently, thereby reducing workload of the user in inputting phrases. Provided are a phrase input method and terminal device. The method comprises: (S100) displaying a character editing region; (S110) detecting whether a user operation corresponds to a preset operation of calling a prebuilt phrase library, wherein the phrase library stores at least one preset phrase; (S120) if the user operation corresponds to the preset operation of calling the prebuilt phrase library, linking the character editing region and the phrase library; (S130) displaying the preset phrases in the phrase library in the form of a pop-up box; (S140) determining that a user selects a target phrase from the displayed preset phrases; and (S150) inputting the target phrase into the character editing region via the linking of the phrase library and the character editing region. The method realizes a quick input of phrases so that a user needs to edit phrases via an input method less frequently, thereby reducing workload of the user in inputting phrases.<br>4 [wo] PCT/CN2016/080220METHOD AND DEVICE FOR PROCESSING IMAGE OF PERSON<br>专利探索者<br>公开（公告）号： WO/2016/180224 申请（专利权）人：SMARTISAN DIGITAL CO., LTD. 北京锤子数码科技有限公司<br>申请日：20160426 主分类号：G06K9/00<br>公开（公告）日： 20161117<br>摘要： The present invention relates to the technical field of image processing. Disclosed are a method and device for processing an image of a person. The method comprises: acquiring a face region in a target image according to a preset face recognition algorithm; when the number of the acquired face regions is two or more, differentiating, according to a preset classification algorithm and/or a selection operation of a user, the acquired face regions into a foreground face region and a background face region; and processing, according to a preset first image processing algorithm, the background face region obtained by the differentiation, such that a visual effect of the background face region obtained by the differentiation worsens. The solution of the present invention effectively distinguishes an individual person in an image obtained via photographing. The present invention relates to the technical field of image processing. Disclosed are a method and device for processing an image of a person. The method comprises: acquiring a face region in a target image according to a preset face recognition algorithm; when the number of the acquired face regions is two or more, differentiating, according to a preset classification algorithm and/or a selection operation of a user, the acquired face regions into a foreground face region and a background face region; and processing, according to a preset first image processing algorithm, the background face region obtained by the differentiation, such that a visual effect of the background face region obtained by the differentiation worsens. The solution of the present invention effectively distinguishes an individual person in an image obtained via photographing.<br>5 [wo] PCT/CN2016/076484METHOD AND SYSTEM FOR DETERMINING APPLICATION PROGRAM CURRENTLY PLAYING AUDIO CONTENT<br>专利探索者<br>公开（公告）号： WO/2016/161877 申请（专利权）人：SMARTISAN DIGITAL CO., LTD. 北京锤子数码科技有限公司<br>申请日：20160316 主分类号：G06F9/44<br>公开（公告）日： 20161013<br>摘要： A method and system for determining an application program currently playing audio content. The method comprises: querying a progress identifier of a current playing progress of an audio content(S100), determining a corresponding application program of the queried progress identifier according to a corresponding relationship between the progress identifier and the application program (S200); displaying an icon of the determined application program on a display screen of an electronic device (S300). An application program currently playing an audio content can be automatically determined and an icon of the application program displayed, thus assisting a user to quickly find a controlling application program of an electronic device currently playing an audio content. In this way, a user opening different interfaces of application programs and resource consumption caused thereby can be avoided. A method and system for determining an application program currently playing audio content. The method comprises: querying a progress identifier of a current playing progress of an audio content(S100), determining a corresponding application program of the queried progress identifier according to a corresponding relationship between the progress identifier and the application program (S200); displaying an icon of the determined application program on a display screen of an electronic device (S300). An application program currently playing an audio content can be automatically determined and an icon of the application program displayed, thus assisting a user to quickly find a controlling application program of an electronic device currently playing an audio content. In this way, a user opening different interfaces of application programs and resource consumption caused thereby can be avoided.<br>6 [wo] PCT/CN2016/111096ANTENNA<br>专利探索者<br>公开（公告）号： WO/2017/114239 申请（专利权）人：SMARTISAN DIGITAL CO., LTD. 北京锤子数码科技有限公司<br>申请日：20161220 主分类号：H01Q1/44<br>公开（公告）日： 20170706<br>摘要： The present invention discloses an antenna. The antenna comprises a metal frame, an earthing portion, a first feed portion and a first control portion, wherein the metal frame is continuously arrayed outside a mobile communication device, the earthing portion is located within the mobile communication device and separated from the metal frame portion, the first feed portion is connected at one side within the mobile communication device with the metal frame and with the earthing portion, the earthing portion is provided with first and second connecting portions connected with different portions of the metal frame, the metal frame, the first feed portion, the earthing portion and the first connecting portion define a first antenna, and the metal frame, the first feed portion, the earthing portion and the second connecting portion define a second antenna. The antenna also comprises a third antenna, a first switching circuit connecting with the third antenna and the earthing portion, and a second control portion controlling the first switching circuit; the third antenna is placed between the metal frame and the earthing portion, and the second control controls the first switching circuit to thus control the working state of the third antenna. The present invention discloses an antenna. The antenna comprises a metal frame, an earthing portion, a first feed portion and a first control portion, wherein the metal frame is continuously arrayed outside a mobile communication device, the earthing portion is located within the mobile communication device and separated from the metal frame portion, the first feed portion is connected at one side within the mobile communication device with the metal frame and with the earthing portion, the earthing portion is provided with first and second connecting portions connected with different portions of the metal frame, the metal frame, the first feed portion, the earthing portion and the first connecting portion define a first antenna, and the metal frame, the first feed portion, the earthing portion and the second connecting portion define a second antenna. The antenna also comprises a third antenna, a first switching circuit connecting with the third antenna and the earthing portion, and a second control portion controlling the first switching circuit; the third antenna is placed between the metal frame and the earthing portion, and the second control controls the first switching circuit to thus control the working state of the third antenna.</p><h2 id="除去情怀，看老罗的锤子和坚果到底硬不硬？"><a href="#除去情怀，看老罗的锤子和坚果到底硬不硬？" class="headerlink" title="除去情怀，看老罗的锤子和坚果到底硬不硬？"></a><a href="http://www.chofn.com/academy/details/?id=186" target="_blank" rel="noopener">除去情怀，看老罗的锤子和坚果到底硬不硬？</a></h2><p>2015年8月25日，锤子科技在上海梅赛德斯-奔驰文化中心举行发布会，正式发布了全新的品牌——“坚果手机”。在这场耗时两个半小时的发布会上，老罗花了一半时间在讲坚果手机的设计有多完美，花了四分之一时间在介绍Smartisan OS的全新功能，还花了剩余的四分之一时间在讲他的“情怀”。</p><p>作为一名知识产权从业者，在用着锤子手机的同时，笔者的兴趣并不在老罗的情怀上，而是在与老罗有关的知识产权的那些事儿上。在发布会的第二天一早，笔者就在微信圈看到一篇文章：《同样面临商标问题，看看罗永浩和周鸿祎分别会怎么做？》，里面提到了坚果手机一上市就将面临到的一些商标问题。而笔者写本文，则是想从专利角度来敲一敲老罗的锤子和坚果，看看他们的外壳到底硬是不硬？</p><p>笔者在本次发布会的第二天进行了一次专利检索，检索范围为锤子科技及其子公司锤子数码、锤子软件（以下简称“锤子科技”）在全球范围内的专利申请。检索结果显示，截止到2015年8月26日，老罗的锤子科技共申请并公开了42件中国专利，其中，发明32件，实用新型4件，外观设计6件，这样的专利数量对于一家“移动互联网终端设备”公司来说，不免显得单薄了些，尽管它成立时间才刚满三年。另外，也许同样是公司成立时间不长的原因吧，在公开的32件发明专利申请中，目前仅有1件已经取得了专利权。这件已经授权的专利CN103152489B是关于一种自拍图像的展现方法及其对应装置的，其解决的主要技术问题是自拍图像的展现效率低的问题，显然，这是一项涉及改善用户体验的技术。</p><p>有一个值得表扬老罗的地方是，在这42件中国专利申请中，有12件同时进行了PCT国际专利申请，这对于一家成立时间不算长的创业公司来说，应该算是一个有长远眼光和国际视野的举措。从另一个角度分析，这12件PCT申请所包含的技术应该就是老罗认为的锤子科技的核心技术或者是有核心竞争力的技术所在了。下面我们就来看看究竟有哪些技术吧：拍摄图像展现、自拍图像展现、显示界面控制、菜单显示、桌面生成、图标调整、音频窗口定位、窗口移动、亮度调整、语音识别、设备解锁、设备撞击提示。可以看到，这些老罗家的“核心技术”绝大多数属于图形界面和用户体验设计相关的软件类技术，这也与老罗一贯宣传的他们团队的“格外擅长点”相符！</p><p>来看看锤子科技的那6件外观设计专利，其中有4件是GUI（图形用户界面）相关的专利，可以看到，自从去年5月1日起国家知识产权局开始对GUI外观设计给予专利保护，中国的互联网企业纷纷启动GUI专利部署，锤子科技在这方面也不甘落后。而另外两件外观设计专利中，一件是关于锤子一代手机（Smartisan T1）的，另外一件是关于他们家的数据线的。</p><p>再来分析一下发明人，这42件专利申请中，总共涉及了33位发明人，不可谓不多，从这一点能说明老罗团队的整体创新氛围和创新意识是非常不错的，积极响应了李克强总理“大众创业、万众创新”的号召。但同时我们也注意到，这33位发明人中，有25位都仅申请过1件专利，申请过2件以上的发明人共有8位，按数量排名依次为：罗永浩（老罗）、朱萧木（木爷）、方迟、耿达维、曾令军、罗子雄、刘飞、陈寿福，其中，老罗和木爷分别以19件和13件“遥遥领先”。老罗自不必说，木爷则是锤子科技的0001号员工，产品总监，彻头彻尾的“罗粉”，曾在美国主修建筑并就职于旧金山的一家建筑设计事务所。而排名第三的方迟是锤子科技吸纳的第三位设计师，在加入锤子科技之前，方迟还在加拿大读书，同样是主修建筑专业。</p><p><img src="http://image.www.chofn.com/uploadfile/php/upload/image/20160514/1463208116308430.png" alt=""></p><p>另外，笔者在锤子科技官网上看到了一个介绍视频：谈坚果手机工业设计。视频中的主讲人正是锤子科技工业设计副总裁李剑叶。笔者本以为可以通过这条线索检索到关于坚果手机专利的一些蛛丝马迹，不过遗憾的是，笔者仅检索到了以李剑叶为发明人的一件专利，这是2014年申请并授权的一件实用新型专利CN203998446U，专利名称为“一种收纳装置”，是关于收纳数据线或耳机线等各种导线用的收纳器的，与此次发布的坚果手机无关。不过这个介绍视频中提到了一点，坚果手机沿用了Smartisan T1上的听筒和传感器的整合式的设计，根据这个线索，笔者找到了一个对应的专利CN204119279U，这也是在2014年申请并授权的一件实用新型专利，专利名称为“一种移动终端”，发明人为曾令军和胡进，这件专利的创新之处就在于将传感器设置在听筒或者麦克的开孔内部，从而无需在移动终端设备的前置面板上另外开孔来安装传感器，从而改善用户体验。</p><p><img src="http://image.www.chofn.com/uploadfile/php/upload/image/20160514/1463208139745858.png" alt=""></p><p>由于专利申请特别是发明专利申请具有公开延迟等特性，笔者的此次检索不免留下一些遗憾，比如未能检索到体现坚果手机新特性的一些专利申请，但同时笔者也看到了老罗的锤子科技在团队优势领域所做出的一些努力，就目前已公开的这些专利来看，无论从技术布局、地区布局还是专利质量上，都有值得称道的地方。最后，笔者希望老罗能继续秉持工匠精神来做手机，同时秉持工匠精神来布局知识产权。</p><p>本文由超凡知识产权凌赵华原创，转载请必须注明作者以及出处。</p><h2 id="从专利的角度看锤子科技及其手机"><a href="#从专利的角度看锤子科技及其手机" class="headerlink" title="从专利的角度看锤子科技及其手机"></a><a href="http://bbs.smartisan.com/thread-40657-1-1.html" target="_blank" rel="noopener">从专利的角度看锤子科技及其手机</a></h2><p>老罗说过，出自防御性的目的，就锤子对移动终端的创新申请了专利。任何科技公司申请专利的目的在于想对其创新进行保护，专利所对应的内容也必是其众多创新中最重要的部分。在中国知网上共能查到锤子科技（北京）有限公司申请的15项专利，其中实用新型1项，发明专利14项。为此，本人从锤子科技所申请的专利角度，旨在窥一窥锤子科技以及其手机。</p><p>15项专利中，老罗已经在ROM发布会上详细讲解了几项，包括自拍、方向性提醒、联系人菜单显示、应用程序图标移动操作、亮度的调节和语音识别。我们来看看老罗没有说的，先从这个实用新型专利开始，由于实用新型专利审查时间较短，此专利已经授权，专利名称为“一种便携设备的解锁系统”。其实老罗已经在发布会上提到过这一功能，即不需要滑动等解锁方式直接通过电源键解锁，把两步解锁变成一步，但这个专利是在发布会之后3个月才申请的并且所涉及的解锁方案特别有意思，就拿出来说一说。该解锁系统包括电源键、薄膜导电层、PCB电路板和控制芯片，薄膜导电层用来感知人体磁场，用来判断是不是用户想要打开手机操作界面（与物理碰撞等误触动作区分开）。可以说，这个解锁系统相当巧妙，与其他解锁方式相比，实现了“解锁”这个词汇描述的所有功能，并且解锁效率高（只需要按一下电源键），并且就解锁来说，想要绕开苹果的滑动解锁的专利非常难，而老罗办到了PS老罗是此专利的唯一发明人，美中不足的是增加了成本（希望不要太大）。</p><p>“一种提示设备受过撞击的方法”，这个发明在rom发布会之前就申请了，老罗并没有讲。所能实现的功能已经体现在专利名称上了，即用户可以及时获知手机是否受到了（过）撞击（严重的，比如说手机掉落在地面）以便及时送修。由于手机坠落等碰撞情况，用户大多会会在第一时间察觉到，所以这个功能是可有可无的，估计对把锤子手机当成锤子用的用户比较有用，提示语音为：“啊！用力！”。</p><p>“一种实现音频窗口定位的方法和装置”，和第二个的情况一样，老罗也没有提及。用户可以在运行当前程序的情况下，快速方便的找到后台运行的音频程序以进行操作。这个功能貌似很多音乐播放器都有，估计是老罗没有提及的原因。</p><p>“一种调整图标的方法”，和第二个、第三个一样，老罗没说。使用频率较高的图标可以呈现出与其他图标不同的特征，从而方便用户快速的找到，方便下次启动。很贴心的创新，但个人认为，用处真的不大，用的较多的程序不用提示，也会很快速的找到。</p><p>到重点了，以下的专利都是在rom发布会后申请的，听我慢慢道来…</p><p>“一种移动设备的窗口移动方法及其装置”，一个针对大屏幕手机不方便单手操作的发明，可以用特定的操作方式（创新在这，可与普通的点按，滑屏区分开来的，估计是以大拇指指肚放在屏幕上且不移动为触发信号），使功能菜单成比例缩小到指定位置，比如说右下角，这样用单手就可以触碰到所有的图标进行操作了，老罗所说的3.5寸的手机会来，应该是指的这个专利吧。</p><p>“移动终端显示界面的显示控制方法和装置”，这个碉堡了，可以根据移动电源等与手机有通信的设备（有线或无线）的颜色、形状等信息，调整手机的显示界面的样式，以与外接设备相适应。尤其适用于背挂式的移动电源，如果这个专利最终用到了锤子手机上，老罗势必要推出适用于锤子的背挂或磁贴式移动电源了。如果锤子能更进一步，能像变色龙一样，感知周围的环境，使手机自适应的改变显示界面那就完美了。</p><p>“一种静音计时方法、装置及移动终端”，这个没什么好说的，可以设置静音时间，防止漏接电话等信息。</p><p>“基于移动设备的快速拍照方法及装置、移动设备”，这个略屌哦，可长按一实体键（没说是哪个），等预览画面出来，松开就拍照，不用再多此一举的按个拍照键了，很贴心方便的设计，确实能称的上快速拍照。</p><p>“一种移动终端屏幕内容的截屏方法及其装置”，老罗在微博上不止一次说了锤子的截屏，先来说一下此专利对应的方案：通过按下一个或两个（不管是几个都在保护范围内，所以我也不知道是几个）实体键，经过不同时间后松开此实体键对应的截屏方式也不同，包括全屏截图和区域截图，全屏截图略小于屏幕，以与实际屏幕相区分（不然还以为没截上），区域截图没有用强制智能的方式，由用户进行手动调整。就用户来讲，全屏和区域这个设计挺好，但截屏触发是个问题，如果是通过两个实体键或者一个实体键加一个常驻虚拟键的话，算不上高明，苹果的电源键+HOME键，安卓的电源+音量减也是如此，并且两个键一起按，松开的时间不好把握，全屏或区域截图区分不开；如果通过一个实体键的话，问题来了，哪个实体键？老罗说，锤子的截屏与硬件有关，如果是HOME键的话，那是否与看时间冲突？如果结合快速拍照，难道老罗要新开一个实体键，在HOME键的旁边…问题又来了，非黑屏状态下的快速拍照和截屏无法区分吧。搞不清楚…</p><p>全部说完了，大家且看且笑，本人对手机了解有限，逻辑不合理的地方请大家见谅，来个总结吧。对于一个科技公司，15项专利不算多，且15项专利中涉及面算不上广，估计手机并不会完全按照上述的专利来，想必也不是锤子的核心卖点。从申请的专利上可以看出，锤子科技是一家爱思考、琢磨，讲究细节（想必没人会想到一步解锁，其他人只会跟着苹果走），试图把每一个点都做到极致的公司，这种“钻牛角尖”精神不光在手机行业，在中国各个行业都是缺失的，要为老罗及其团队赞一个。老罗也说，锤子手机并没有天翻地覆的革新，即没有突破如今手机的定义，如果在现有情况下，老罗能把手机用户体验方面做到极致，也算功劳一件了。但如果仅在别人定义的移动终端的框框里埋头干是不够的，离老罗的万亿梦差的也很远，希望老罗在这次手机大卖给投资人和团队一个交代后，着重于技术的突破，而不仅仅是极致…</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s3.ifanr.com/wp-content/uploads/2015/08/luoyonghao-Smartisan-T1-U1-qianchen-lijianye.jpg!720&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Steve Jobs from China.&lt;br&gt;——专利视角解读锤子。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Patent" scheme="https://ideepai.com/tags/Patent/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Amazfit Watch</title>
    <link href="https://ideepai.com/Product/Amazfit-Watch.html"/>
    <id>https://ideepai.com/Product/Amazfit-Watch.html</id>
    <published>2018-11-02T11:00:18.000Z</published>
    <updated>2018-11-02T06:06:19.101Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://upload.taihainet.com/2016/0330/1459296713547.jpg" alt=""></p><p>Move Beautifully.<br>——越动越动人</p><a id="more"></a><p>一面商务，一面运动，自律自由。</p><h2 id="智能可穿戴产业"><a href="#智能可穿戴产业" class="headerlink" title="智能可穿戴产业"></a>智能可穿戴产业</h2><p><img src="http://source.yeoner.com/wp-content/uploads/2015/12/2411.jpg" alt=""></p><p>华米科技借助小米的品牌、供应链、互联网流量、电商等资源，放大了自己的优势，并且建立了一整套类似小米的互联网运营方法和产品逻辑。因此，华米科技短短2年做到了中国市场第一，全球前三。</p><p>在中国，像华米科技这样的可穿戴创业公司，为数众多。他们很多都在践行著名投资人&amp;小米创始人雷军总结出来的七字诀：专注、极致、口碑、快。</p><p>相比之下，由于欧美同行的创业公司在创新上的失速，导致了上市的Fitbit被投资者看跌，Jawbone裁员，Misfit被收购，Pebble日渐式微。</p><p>当这一批欧美创业公司失速的时候，一批新的中国创业公司已经在可穿戴新品类的创新中走得更快、更远了。而上了市的Fitbit开始固步自封，完全担不起创业公司中的创新领导者的角色。于是，整个可穿戴产业的格局，也在这样的竞速中渐渐发生了改变。</p><p>这时候，巨头也开始入局了。</p><p>去年苹果手表正式开始销售，其全球市场份额一下子就排到了第三；而微软、三星等各大巨头凭借其在IT产业的主导地位，不断迭代发布了一代又一代的手环和手表产品，丝毫不因为市场占有率低而放弃。甚至连传统行业巨头，也凭借手头的巨额现金和品牌渠道优势，通过并购开始入场，例如全球第三大腕表集团Fossil收购了可穿戴创业公司Misfit，UnderArmour收购了MyFitnessPal和Endomondo，并与HTC合作推出了全系列硬件。</p><p><img src="http://upload.taihainet.com/2016/0330/1459296712498.jpg" alt=""></p><p>这一切都说明：在巨头眼里，一场盛宴即将开始。</p><h3 id="全球智能可穿戴产业正在往何处去？"><a href="#全球智能可穿戴产业正在往何处去？" class="headerlink" title="全球智能可穿戴产业正在往何处去？"></a>全球智能可穿戴产业正在往何处去？</h3><p><img src="http://www.sinaimg.cn/dy/slidenews/24_img/2015_38/66095_1269270_185854.jpg" alt=""></p><p>大量的用户需求呼之欲出，技术创新并且产业化已经到了临界点。智能可穿戴设备能从哪些方面创新呢？我认为有3个领域到了可以通过可穿戴设备进行颠覆的阶段。</p><p>1、智能可穿戴设备将让运动智能化、让竞赛装备智能化</p><p><img src="https://awsbj0-files.fds.api.xiaomi.com/amazfit-bbs/portal/201704/17/160244vva8gea89gdq4gfx.jpg" alt=""></p><p>球类、健身、高尔夫、骑行、滑雪等各类细分的运动领域在一两年必然发生变革。用户在运动中希望自己的动作更加标准，希望保护自己不受伤。怎么做到呢？</p><p>第二代“米动智芯”就是一个解决思路。它内部集成更多传感器，更小更轻更薄，成本也极低。因此它非常适合植入到滑雪板、羽毛球拍、高尔夫球杆等运动器械中，甚至通过独特的ID功能作为俱乐部会员卡使用。</p><p>例如，最近我们与一个美国硅谷团队讨论合作，“米动智芯”将会结合他们研发的SaaS服务和APP，服务于健身房和高尔夫领域的教练和用户。</p><p>全国各地的大众跑步及马拉松竞赛活动方兴未艾，但是赛事的管理还是非常原始，线下活动的出错和混乱时有发生。华米科技通过蓝牙信号定位及ID识别系统，配合手环自动打卡、自动记圈的方式来记录比赛成绩，并且自动通过SaaS服务完成运动成绩存储和运动排行榜发布。华米科技自己的“米动四季跑”以及第三方专业赛事采用这套“智能硬件＋云端服务”的运动服务系统之后，让参加运动的用户们满意度大大增加。</p><p>智能场馆、智能跑道的落地有很多困难：资金昂贵、技术不成熟。然而，众多的创业公司正在一点一点地把事情做实，结合可穿戴产品及SaaS服务的可运营的智能场馆正在成为可能。</p><p>2、智能可穿戴的最大金矿在医疗健康领域</p><p>运动手环的含金量，相对于医疗健康可穿戴设备而言是九牛一毛。谁真正做透了医疗级可穿戴产品，谁将引领可穿戴的未来发展。如何做深做透呢？我认为医疗级可穿戴设备可以从以下三个方面入手。</p><p>其一，可穿戴产品扮演家庭医生角色，解决职场人士的健康呵护问题</p><p>如今，大量的职场人士都处于亚健康状态，不但睡眠质量不好，而且处在“三高”的边缘。怎么解决？有了能抓取心电图、心率、血压等系列数据的可穿戴设备，云端深度学习算法就可以通过长期记录的大数据，判断健康趋势，APP会提醒用户并给出锻炼方案。通过可穿戴设备探测心脏数据，还可以很大程度上避免出现连续加班熬夜导致的猝死悲剧。</p><p>其二，可穿戴产品通过数据辅助诊断，降低医生的工作量，缓解医生人力资源紧缺问题</p><p>通过可穿戴设备能提前获取了身体病情数据，从而向医生提供可作为诊断依据的可靠数据，一般经验的普通医生就可以负责诊断，甚至可以通过互联网就可以远程诊疗。智能可穿戴设备能够大大降低医生的工作量，更好地优化医疗资源的分配。如同阿尔法狗战胜围棋世界冠军一样，云端的人工智能医疗分析算法，也将像一个真正的医生一样，去为病人进行辅助诊断服务。</p><p>其三，可穿戴产品实现了复杂医疗监控设备向更易用的消费电子的转化，成为了社会化管理老人健康问题的手段</p><p>中国的老龄化社会已经到来，老年人都是患慢性病居多，平时要防患于未然，突发疾病要得到及时处理，空巢老人这么多，子女都不在身边。怎么解决？这就需要研发给老人7x24小时佩戴的可穿戴设备，不但可以采集医疗数据，而且也可以给子女、医生、社区做及时通知和服务呼叫。老人对于使用传统医疗电子设备有着很高的学习成本，往往用不好乃至最终放弃使用。产品的人性化设计工程学水准特别关键，使用步骤简单、免维护也很重要。</p><p>那么，问题来了：医疗健康领域是可穿戴的大金矿，但是为什么这两年没有什么颠覆性的智能可穿戴医疗产品推出？</p><p>原因有两点，第一点是涉及到疾病诊断和预防的可穿戴设备属于医疗器械，在中国要通过CFDA认证，在美国要通过FDA认证，政府管理都非常严格，市场准入门槛高，产品研发投入周期长，技术难度大。<br>华米科技在这两年来，也踩了无数的坑，积累了专利及核心技术，才一步一步把消费电子产品的易用性与医疗设备的严谨属性结合起来，逐步进入了这个有更多价值的领域。我们也看到全球越来越多的创业公司在这个领域不断发展。</p><p>第二点，在互联网医疗领域，智能设备只是工具，不能解决一切问题，服务是关键，制度和资源是保障。可穿戴公司只有通过提供可穿戴移动医疗设备及基础人体医疗数据服务，有开放的心态，与第三方整合了大量的医生、诊所及医院资源的互联网医疗平台合作，才能为用户提供完整的医疗服务。这样的整合，无论在国内还是欧美，都需要较长的时间，让可穿戴产业与互联网医疗产业的创业者们相互磨合与认知。</p><p>在这个大风口上，传统医疗设备巨头偷觑已久，随时都准备进入，这又将是一场创业公司与巨头共舞的盛宴。</p><p>3、智能可穿戴很快将与服饰融合，它与时尚必然要紧密结合</p><p>去年，华米科技短短几个月就向李宁品牌出货100万个“米动智芯”，证明了智能运动跑鞋市场的巨大潜力和成功可能性。众多创业公司也因此加入了为各大运动鞋品牌提供智能模组的市场行列中。华米科技也跟更多的品牌开始合作。</p><p>我预计2016年植入智能模组的运动鞋有可能在中国市场售出超过一千万双。</p><p>鞋的智能化，只是这个产业的开端。配饰的智能化潜力更巨大。全球范围内已经有不少创业公司都在尝试将智能模块植入到配饰乃至衣服中。</p><p><img src="http://upload.taihainet.com/2016/0330/1459296715814.jpg" alt=""><br>华米科技在去年尝试了与国内众多珠宝设计师进行的配饰定制的淘宝众筹，与纽约设计师品牌－2015年美国国家设计奖得主threeASFOUR联合设计，并走进纽约时装周的秀场。这种与时尚产业的资深人士和公司的合作，是为了让产品符合当前的时尚潮流。</p><p>很多创业公司都有过尝试，例如跟施华洛世奇合作的嵌入水晶的智能手表、手环。然而科技与时尚，这两个世界的语言沟通，就如同火星与地球的对话，一开始就意味着艰难。</p><p>但是，随着鞋服行业、时尚业与科技业的相互融合，智能可穿戴产业的主要产品，将不仅是手环和手表，很有可能就是衣服和鞋子本身。华米科技售出一千万个手环对于智能手环行业是一个很大的数量，但是对于任何一个国内一线的运动鞋厂家，每年售出一千万双鞋子都还没达到及格线。如果是衣服呢？数量不可想像。</p><p>因此，我相信任何一家可穿戴创业公司，都能在这个鞋服产业里面，找到一个细分的市场。</p><p>结论</p><p>运动手环的发展第一次让所有人看到了智能可穿戴产业的巨大前景，然而这个品类的市场格局已成定局。2016年，全球大量的创业公司都在运动、医疗和服饰等三个领域进行创新，而巨头们也都虎视眈眈，不断跟进。究竟谁将在这些含金量更足的领域胜出，我相信安迪.格鲁夫的一句话：<strong>只有偏执狂才能生存</strong>。</p><p>后记</p><p><img src="http://awsbj0-files.fds.api.xiaomi.com/amazfit-bbs/portal/201603/28/143340h32ulluvvwuvro3r.jpg" alt=""></p><p>可穿戴领域还有很多金矿有待挖掘：不管是公交地铁的刷卡支付，还是与智能家电的融合控制，智能可穿戴都具有天然的便利优势。以最近非常热门的AR/VR产业而言，智能可穿戴设备作为最重要的手势交互输入方法，与AR进行紧密整合之后的完美体验，也将超出很多人的想象！</p><p>因为它们离人最近、24小时贴身佩戴，它是人体ID，甚至是人体的一部分，它时刻采集人体数据，帮助人们改善自己的身体；所以才产生上述的种种应用便利。有一次我惊讶地发现，华米科技公司的拼音HUAMI，拆开是HU.AM.I的组合，冥冥之中，华米科技意识到了自己的使命感——其终极使命，是<strong>帮助人类更好地认识自己</strong>。</p><h2 id="华米科技"><a href="#华米科技" class="headerlink" title="华米科技"></a>华米科技</h2><p><img src="http://www.sinaimg.cn/dy/slidenews/24_img/2015_38/66095_1269271_846873.jpg" alt=""></p><p>华米科技创立于2013年，是一家在智能穿戴技术领域有着丰富生物特征识别经验和运动数据驱动的公司，拥有全球用户海量的生物识别与运动数据库，为用户提供综合评估及分析等服务。</p><p>2018年2月8日，华米科技在美国纽约证券交易所（NYSE）上市（股票代码：HMI），成为小米生态链首家在美上市企业。</p><p>华米科技旗下产品主要包括小米品牌的智能手环及智能秤、自主品牌AMAZFIT系列的智能手表及智能手环等，共15次获得德国iF、德国Red Dot、中国设计红星奖金奖等全球工业设计奖。</p><p>2017年全年收入达20.5亿。截至2017年12月31日，小米手环总出货量突破4500万只，由华米科技研发的小米运动和米动健康App注册用户超过5600万。</p><p>华米科技开设了中国北京、合肥、深圳及美国硅谷四地子公司，核心团队由全球各地的资深技术工程师、优秀工业设计师及产品专家组成。</p><p>曾获得“2015年福布斯中国成长最快科技公司”及“《界面》2015快公司TOP100榜”。</p><h2 id="品牌故事"><a href="#品牌故事" class="headerlink" title="品牌故事"></a>品牌故事</h2><p><img src="https://cdn.fds-ssl.api.xiaomi.com/amazfit-bbs/portal/201511/26/161503hrhlhsz6gj6loir6.png" alt=""></p><p>2015年9月16日，华米科技在北京发布了新品牌及新品Amazfit手环。<strong>Amazfit名字源于Amazing</strong>，致力于为时尚的高品位人群打造Amazing的穿戴搭配和运动体验。</p><p><img src="https://awsbj0-files.fds.api.xiaomi.com/amazfit-bbs/portal/201604/25/152534i3jsmlpps8agj1x2.jpg" alt=""></p><blockquote><p>维秘超模秦舒培、奚梦瑶佩戴Amazfit亮相纽约时装周</p></blockquote><p><img src="https://awsbj0-files.fds.api.xiaomi.com/amazfit-bbs/portal/201604/25/152537eguuge0weu6deioc.jpg" alt=""></p><blockquote><p>演员施诗亮相上海时装周开幕秀场</p></blockquote><p><img src="http://img.erun360.com/Utility/Uploads/2016-03-29/9ba6caa0-6e10-4048-8cea-3ed8cc0f8692.jpg" alt=""></p><blockquote><p>高圆圆</p></blockquote><p><img src="https://cdn.awsbj0.fds.api.mi-img.com/20160324-01-huami-homepage/uploads/editor/images/20180903/1535972382184740.jpg" alt=""></p><blockquote><p>著名调研公司Counterpoint Research发布《2018Q2全球智能手表调查报告》。报告显示：华米科技旗下的AMAZFIT品牌，在该季度一举跻身全球智能手表销量第四位。</p></blockquote><h2 id="产品功能及交互"><a href="#产品功能及交互" class="headerlink" title="产品功能及交互"></a>产品功能及交互</h2><p><a href="http://cn.amazfit.com/pdf/AMAZFIT%20%E6%99%BA%E8%83%BD%E8%BF%90%E5%8A%A8%E6%89%8B%E8%A1%A82%E4%BD%BF%E7%94%A8%E6%89%8B%E5%86%8C.pdf" target="_blank" rel="noopener">AMAZFIT 智能运动手表2使用手册</a></p><p><img src="http://upload.cfan.com.cn/2017/1218/1513567096425.jpg" alt=""></p><blockquote><p>华米在智能手表类别的选择上是非常明确的，能完全摆脱手机的运动手表，想要在功能与续航上取得一个完美的平衡，既能满足用户日常使用功能上的需要，又要能摆脱“真”智能表一天一充的尴尬。除了电话等通信功能外，在运动中所需要的功能Amazfit 2基本都有提供，让你更好的投入到运动中。</p></blockquote><p>作为小米产业链中至关重要的一环，<strong>AMAZIFT智能运动手表2还可以作为小米旗下所有智能家居的远程操控器</strong>，让你不用再傻傻的跑到家用电器前进行操作，只需躺在沙发或是在屋外，就可以对家中的全局进行掌控。</p><p><img src="https://sf3-ttcdn-tos.pstatp.com/img/mosaic-legacy/dc350000906f285d9cb7~1203x796_noop.jpeg" alt=""></p><p>AMAZFIT智能运动手表2的操作逻辑非常合理，抬起手腕就能唤醒屏幕，</p><p><img src="http://nres.ingdan.com//uploads/20180108/1515411343319779.png" alt=""></p><p>通过上下滑动屏幕可以在表盘、快捷设置和通知提醒界面间切换。</p><p><img src="http://upload.cfan.com.cn/2017/1218/1513566697372.gif" alt=""></p><p>在表盘界面，我们可以通过左右滑动屏幕在各个功能主页间切换，点击屏幕进入当前功能设置页，然后左滑屏幕就能返回上一级菜单。</p><p><img src="http://upload.cfan.com.cn/2017/1218/1513566749717.gif" alt=""></p><p>至于手表右侧的三颗按键，在不同的功能界面下可以通过短按和长按触发不同功能，刚开始接触时可能会觉得有些繁琐，但使用一段时间后就能快速上手。</p><p><img src="http://upload.cfan.com.cn/2017/1218/1513567622513.jpg" alt=""></p><p>在AMAZFIT手表APP中，我们可以查看使用教程、更换表盘（直接在手表上也能更换，只是没有APP端直观），对各项应用进行详细的设置。</p><p><img src="http://upload.cfan.com.cn/2017/1218/1513567040479.jpg" alt=""></p><p><a href="http://news.amazfit.com/portal.php?mod=view&amp;aid=65" target="_blank" rel="noopener">Amazfit运动手表使用教程合集</a></p><h2 id="典型场景分析"><a href="#典型场景分析" class="headerlink" title="典型场景分析"></a>典型场景分析</h2><p><img src="https://awsbj0-files.fds.api.xiaomi.com/amazfit-bbs/portal/201712/13/164503bsofuo273samb4su.png" alt=""><br>华米科技和欧洲权威的体育运动研究机构Firstbeat合作，在AMAZFIT智能运动手表2上提供了高端运动手表才有的运动生理指标数据，有助于用户更科学地运动。</p><p>这款价格999元的智能手表，不论在功能的丰富程度上和整体的设计上已经可以媲美2000左右的中高端手表，并在续航方面表现突出。</p><p><img src="https://awsbj0-files.fds.api.xiaomi.com/amazfit-bbs/portal/201712/13/164531h0vvcsm0e0ct0cvc.jpg" alt=""><br>Amazfit 2此次作为卖点之一的功能便是测量 VO2max（最大摄氧能力）。</p><p>什么是VO2max：我们在运动时需要氧气参与能量代谢，越强的运动量所需要的氧气就会越多。但有些时候，无论你怎么张大嘴巴，加快运动节奏或是加大运动强度都无法利用更多的氧气。这时血液利用的氧气数量就是最大摄氧能力。最大摄氧能力代表了一个人有氧运动的极限值，有了这个值我们就能更好的了解自己的极限，为提升运动能力做参考。</p><p><img src="https://awsbj0-files.fds.api.xiaomi.com/amazfit-bbs/portal/201712/13/164419cg99ae69ae9afvr9.png" alt=""><br>AMAZFIT智能运动手表2除了传统的跑步、健走、户外骑行、泳池游泳、公开水域游泳、室内跑、 室内骑行、椭圆机、登山以外，还支持越野跑和铁人三项共计11种运动模式，结合内置的多个专业传感器，可以较为精准地记录每种运动的生理指标数据。</p><p>AMAZFIT智能运动手表2可以随时为我们的运动提供相应参考。比如运动中实时显示核心数据，并及时给予提醒；完成运动后，会根据你的运动量，结合Firstbeat运动算法，给出丰富的运动生理指标数据：包括最大摄氧量（VO2max）、运动效果（TE）、运动负荷（TD）以及恢复所需时间。</p><p><img src="https://awsbj0-files.fds.api.xiaomi.com/amazfit-bbs/portal/201712/13/164651b8aum3v3uub4we86.png" alt=""></p><blockquote><p>这款手表还能与支付宝账号绑定，实现扫码支付功能。嗯，以后跑步中途渴了，直接用手表就能在便利店买水喝了。这又是一个无需携带手机的好理由。不过，如果以后手表不慎丢失，要记得第一时间在支付宝APP中解除和手表的绑定哦。</p></blockquote><h2 id="典型痛点分析"><a href="#典型痛点分析" class="headerlink" title="典型痛点分析"></a>典型痛点分析</h2><p><img src="https://article-fd.zol-img.com.cn/t_s640x2000/g5/M00/02/0D/ChMkJlpcDayIL06aAAll9bM2D30AAkGIQNvZJ8ACWYN603.jpg" alt=""><br>卡扣式充电底座</p><p>Amazfit 2通过底部四个触电进行充电，充电器并没有采用磁吸式的设计，而是卡扣的结构，优点自然是可以很牢的固定住表身，但每次充电时塑料卡扣发出的“咔哒”一声总感觉有些掉档次，与Amazfit 2的高颜值有些格格不入。充电时间还是基本令人满意的，1%到100%需要一个半小时不到。</p><p>如果说AMAZFIT智能运动手表2的不足，就是AMAZFIT旗下的每款产品都采用了不同的充电接口（触点不一样），所以家里的AMAZFIT产品多了，充电时需要找到对应的充电器才能补充电力，希望AMAZFIT今后可以统一设备的充电器的标准吧。</p><h2 id="技术扩展"><a href="#技术扩展" class="headerlink" title="技术扩展"></a>技术扩展</h2><h3 id="GPS"><a href="#GPS" class="headerlink" title="GPS"></a>GPS</h3><p>AMAZFIT智能运动手表2采用索尼28纳米低功耗GPS芯片，续航时间与1代保持一致。</p><p><img src="https://awsbj0-files.fds.api.xiaomi.com/amazfit-bbs/portal/201703/27/141201meh11rahq2r8dcqf.jpg" alt=""></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://upload.taihainet.com/2016/0330/1459296713547.jpg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Move Beautifully.&lt;br&gt;——越动越动人&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Product" scheme="https://ideepai.com/categories/Product/"/>
    
    
      <category term="Watch" scheme="https://ideepai.com/tags/Watch/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Smartisan R1</title>
    <link href="https://ideepai.com/Product/Smartisan-R1.html"/>
    <id>https://ideepai.com/Product/Smartisan-R1.html</id>
    <published>2018-11-01T11:01:18.000Z</published>
    <updated>2018-11-02T12:43:56.983Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://static.smartisanos.cn/common/pr/original-img/r1/black/1.png" alt=""></p><p>The pride&amp;joy of an artisan.<br>——史上最好的锤子手机。</p><a id="more"></a><blockquote><p>真正的光芒，需要一点点时间</p></blockquote><p>我们看到太阳发出的光需要8分钟；<br>看到海王星反射出的光需要4个小时；<br>看到银河系边缘的光至少需要2.4万年；<br>看到宇宙中距离我们最远的那颗星星发出的光需要139亿年。</p><p>所有的光芒，都需要时间才能被看到。</p><p><img src="https://pic2.zhimg.com/80/v2-fa5f04469af3e7d0ff654cf8a214d979_hd.jpg" alt=""></p><h2 id="品牌"><a href="#品牌" class="headerlink" title="品牌"></a>品牌</h2><p><img src="https://s3.ifanr.com/wp-content/uploads/2018/04/9pu5-fyitpmh4470770.jpg!720" alt=""></p><p>Smartisan 是 smart 和 artisan 组成的合成词，意思是智能手机时代的工匠。这也开启了锤子科技一直以来为人称道的优势：交互和软件功能的创新。</p><p>坚果R1，意指Revolution One，一款革命性的手机。</p><p>工匠的喜悦与骄傲，不过时过境迁物是人非，当年的工匠手中的<strong>锤子</strong>已经成为更多人喜爱的<strong>坚果</strong>。</p><p><a href="https://news.pedaily.cn/201508/20150826387494.shtml" target="_blank" rel="noopener">为什么要做坚果这个子品牌？</a></p><p>罗永浩给出了四个理由：</p><blockquote><p>锤子是一家披着外衣的软件和互联网公司；<br>只有软件，才真正具有用户粘性；<br>年轻人就是未来；<br>和年轻人打交道，是锤子的传统强项。</p></blockquote><p>这也就是说，<strong>坚果要主打年轻用户，与锤子主品牌主打的精英用户不同。</strong></p><p>因此锤子发布了新品牌坚果。至于这个名字的由来，罗永浩表示，因为域名、名字竞争激烈，当时能用的品牌名字有三个，叮当，钉子，坚果。最后锤子科技找了家商标代理商，被告知坚果手机商标方愿意转让，因此就取名坚果了。</p><p><img src="https://pic2.zhimg.com/80/v2-910102fa6ab7366b2553081f9622ec79_hd.jpg" alt=""><br>TNT产品需要和坚果R1搭配使用，采用“全局手势+语音组合输入”的交互方式，通过改变底层交互逻辑TNT（Touch and Talk）使一些场景效率得到提升。罗永浩也在发布会上表示想通过此次TNT工作站重新定义个人电脑、Office办公套件、搜索信息的方式和即时通信工具。</p><p><img src="https://img0.pconline.com.cn/pconline/1805/16/11222906_sos1_thumb.png" alt=""></p><p><a href="https://www.huxiu.com/article/124235/1.html" target="_blank" rel="noopener">在用户体验的议题上</a>，罗永浩使用“效率”取代了“优雅”，或者说是以“实用主义”替换了“美学主义”。用吴晓波的生活哲学——“把生命浪费在美好的事物上”——来说，只有智能手机不再具备美好而精致的属性，它的制造者才会崇尚效率至上，将人机交互视为繁文缛节。</p><p>罗永浩在名片上印的英文名是John Romero，这是美国知名游戏制作人、FPS游戏之父的名字。罗永浩在接受采访时说，之所以用这个名字，是因为看了知乎上将他与John Romero并论的一个答案，文中详尽描述了John Romero的恃才傲物和理想主义情结，他在一款独立制作的游戏海报上写的文案是“John Romero’s about to make you his bitch，Suck it down（我要把你变成婊子，舔干净）”，这种作风深得罗永浩的喜爱。</p><blockquote><p>唯一一个创建了两家世界500强公司的日本企业家稻盛和夫将人的资质排作三等，深沉厚重是第一等，磊落豪雄是第二等，聪明才辩是第三等。</p></blockquote><h2 id="体验点"><a href="#体验点" class="headerlink" title="体验点"></a>体验点</h2><p><img src="https://img0.pconline.com.cn/pconline/1805/16/11222906_sos2_thumb.png" alt=""></p><p><img src="http://images.tmtpost.com/uploads/images/2018/05/20180516174704259.png" alt=""></p><blockquote><p>产品参数</p></blockquote><p>锤子8 + 1T 这个版本机型中的内存并不是单独一块硬盘1T，而是用了两个512GB加在一起。</p><p><img src="http://images.tmtpost.com/uploads/images/2018/05/20180516131305212.JPG" alt=""></p><blockquote><p>尽管冠以坚果知名，但坚果R1不输任何一款锤子前旗舰产品，它有着锤子T1无可比拟的产量，锤子T2望洋兴叹的性能与信号，锤子M1梦寐以求的工业设计。</p></blockquote><p><img src="http://images.tmtpost.com/uploads/images/2018/05/20180517142955679.JPG" alt=""></p><blockquote><p>坚果Pro 2曾是业内第一款将logo和和指纹解锁区域结合的智能手机，坚果R1的指纹解锁同样继承了坚果Pro2的设计方案</p></blockquote><h3 id="Smartisan-OS"><a href="#Smartisan-OS" class="headerlink" title="Smartisan OS"></a>Smartisan OS</h3><p><img src="https://static.smartisanos.cn/os/assets/images/infinite-top_01.ac8054f599a57e41b421ad8cc834c4e3.png" alt=""></p><p>Smartisan OS 6.6.6 源自简洁、高效、美观的 Smartisan OS 手机操作系统，它将为你带来前所未有的大屏操控体验，与远超传统桌面系统的效率提升。基于全局的手势+语音交互体系，配合全新的 Office 办公三件套、更高效的即时通讯工具“子弹短信”、更全面的全网 &amp; 全局聚合搜索，以及大屏与手机的免同步无缝切换技术。从此，你的灵感将不再丢失，实现不可思议的效率提升</p><p><img src="https://static.smartisanos.cn/os/assets/images/infinite-top_02.42bece15055ede38b300ec0808f65636.png" alt=""></p><p><img src="https://static.smartisanos.cn/os/assets/images/infinite-bottom.f5633bf1a96550e6ff2d4720de64bf92.jpg" alt=""></p><h3 id="一个异常好用的操作系统"><a href="#一个异常好用的操作系统" class="headerlink" title="一个异常好用的操作系统"></a>一个异常好用的操作系统</h3><p>它将传统智能手机桌面的执行效率提高至史无前例的程度<br>将美学上先天不良的安卓系统打磨至脱胎换骨的程度，将美妙动人的细节丰富到随处可见的程度</p><p>高效的联系人检索<br>联系人列表支持按名字、地点、联系频率、添加时间的多种方式排序<br>列表右侧的字母轴可以拉出，点击字母可以直接跳转，长按可以显示该字母下所有的姓氏</p><p>强大的短信功能<br>短信包含了多项人性化设计，如短信撤回、短信验证码自动驻留状态栏、定时短信等<br>短信弹窗让你在不打开短信应用的情况下，完成查看短信、回复短信、删除短信和呼叫发件人的便捷功能</p><p>短信验证码驻留 收到含有验证码的短信时，验证码会被系统自动提取 并在状态栏驻留 20 秒<br>短信延迟发送 点击发送短信后的 4 秒内可以取消发送 以免说错话、打错字后不小心发送的失误<br>短信列表右划快捷菜单 无需打开短信会话，即可完成“删除会话”、“标记已读”、 “置顶”、“加入黑名单”的操作</p><p>对多个会话标记已读<br>在短信列表页，选择 “编辑”，即可同时勾选多个会话<br>并执行 “删除”、 “标记为已读” 的操作</p><p>高效便捷的邮件<br>系统内置的邮件应用简洁而高效<br>正在编辑的邮件可以实现最小化，并通过拖拽其他邮件的附件为其添加附件</p><p>快捷的语音搜索<br>这可能是业界唯一一个没有连接云端的语音搜索应用，所以它的响应速度也大大领先了其他同类应用<br>直接说出名称即可搜索手机内的联系人、应用和音乐</p><p>锁屏快捷启动栏更换常驻图标<br>你可以按照使用习惯自由更换快速启动项，长按锁屏快捷启动栏的任一图标可呼出更换菜单<br>拖动图标即可替换快速启动的选项</p><p>双指横搓切换横竖屏<br>在支持横屏的应用中，可通过双指横搓屏幕，快速切换横竖屏显示</p><p>消息弹窗<br>你可以在锁屏和桌面弹窗中快速预览以下应用收到的消息内容，并可快速回复、标记为已读或删除</p><h3 id="一个精致而美好的操作系统"><a href="#一个精致而美好的操作系统" class="headerlink" title="一个精致而美好的操作系统"></a>一个精致而美好的操作系统</h3><p>不同于传统安卓系统的繁琐与复杂，Smartisan OS 将美观与易用完美结合</p><p>将先天不良的安卓系统打磨至脱胎换骨的程度，美妙动人的细节随处可见</p><p>不同材质，同样精美<br>Smartisan OS 支持多种精美样式的系统主题<br>让你在日常使用中，时刻感受到 Smartisan OS 带来的卓越体验<br>支持云端下载的桌面主题<br>Smartisan OS 提供了多达 23 款不同材质主题，你可根据个人偏好自由下载体验</p><p>色彩主题，量身定制<br>Smartisan OS 十分注重系统的一致性<br>在白色外壳手机中，每种颜色的桌面主题几乎都提供了相应的色彩主题，你可以自由选择搭配<br>点击时的高亮底色、通知栏的图标颜色、开关开启时的指示灯……仔细寻找你会发现更多</p><p>精美图标<br>精美图标是 Smartisan OS 用户体验的一个基本组成部分<br>图标不仅仅是 UI 的装饰，它还在视觉传达与人机交互中发挥着重要的作用<br>Smartisan OS 致力于让每一个细节做到完美，每一位设计师的工匠情结，Smartisan OS 帮你实现</p><p>精心重绘 2000+ 应用图标<br>锤子桌面以统一的设计理念和严苛的美学标准，重新绘制了超过 2000 个第三方应用图标<br>让你的系统桌面不再被粗糙杂乱的原生安卓应用图标所占据</p><p>100+ 普适性图标<br>绘制了众多普适性图标以替换层出不穷的第三方应用图标<br>使得桌面的视觉风格更加统一</p><p>精心打磨的系统字体<br>专为 Smartisan OS 定制的系统字体，恰到好处的字重，均匀统一的中宫<br>中英文适配几近无可挑剔，彻底告别安卓拙劣的原装中文字体</p><p>笔划整齐</p><p>遵从相同的笔画逻辑<br>创造出规整的书写风格<br>大小统一</p><p>不论笔画繁简<br>字体面积都能保持均衡统一<br>灰度均匀</p><p>均匀的字体灰度<br>使文本呈现出良好的视觉触感<br>重心一致</p><p>精准控制的字体重心<br>不同结构文字显示同样的平衡感<br>字距均等</p><p>均等且张弛有度的字体间距<br>带来视觉和阅读节奏的双重舒适</p><p>骨骼通透，笔画鲜明<br>通透的字体骨骼，既清晰利落又优雅隽永<br>恰到好处的喇叭口使文字更加硬朗、成熟，在最细微处大幅改善阅读体验</p><p>不同场景，不同字重<br>根据不同的系统环境，对字重做出相应的改变<br>微小的字体变化，带来丰富的阅读体验</p><p>妙趣横生的 emoji 表情<br>支持丰富的 emoji 表情，让文字的表达变得鲜活有趣</p><p>真实模拟<br>把电子界面打磨至接近真实世界的视觉效果，用极致的细节向经典致敬<br>流畅的动画让每一次交互都变作美好的沟通</p><p>拟物的时钟，流动的时间<br>时钟拟物化的界面风格和动画，让时间的流动显得更为鲜活生动<br>世界时钟支持全球超过六百个城市、地区的当前时间、天气信息及与本地时间的时差对比<br>世界时钟会根据所在城市当天的日出日落时间改变表盘颜色</p><p>拇指下拉悬停<br>开启 “拇指下拉悬停” 功能后，在任何界面下用拇指以较大面积皮肤接触屏幕<br>并由上向下拖拽时，屏幕中的所有显示内容将整体下移，方便进行单手操作</p><p>简洁的状态栏<br>按通知类型重新定义状态栏的排版规则，更加清晰明了<br>状态栏只显示通知数量、时间等必要的手机状态信息</p><p>安全保障<br>在“设置”-“防打扰模式”-“常驻拦截号码与黑名单”中，开启“自动拦截”功能<br>即可通过在线数据库为你智能过滤骚扰电话和垃圾短信<br>同时，系统会自动识别陌生号码，并在来电界面标记为“房产中介”、“快递外卖”等</p><p>系统全局的快捷短语<br>可快速插入你预先设置的常用短语<br>免去频繁输入帐号、地名等重复类操作<br><img src="https://static.smartisanos.cn/os/assets/images/soft_img_03.940413c0b5cbd6132ca986cafe3f395e.jpg" alt=""></p><p>录屏<br>Smartisan OS 现已支持录制屏幕内容的功能<br>可在通知中心快捷开关中启用<br><img src="https://static.smartisanos.cn/os/assets/images/soft_img_05.f1ca2e1a9ad86c741d36d16fdbab2c98.jpg" alt=""></p><p>高效便捷的邮件<br>系统内置的邮件应用简洁而高效，支持把正在编辑的邮件最小化到客户端的右下角<br>并可以通过拖拽其他邮件的附件为其添加附件<br><img src="https://static.smartisanos.cn/os/assets/images/mail_drag.a3ead85b92e2995fe2763afbb1d6b27d.png" alt=""></p><p>简洁、易用、优雅、精美的锤子邮件，会让处理邮件变得便捷高效。聚合您的多个邮箱账户，智能显示收件箱、星标和未读等邮件，并可以在多个邮箱账户之间轻松切换，方便快捷；与日历完美结合，可基于任意邮件一键创建日历任务，轻松管理您的日程。<br><img src="http://image.smartisanos.cn/resource/f2bae17cfdc0441a77a1eea18522cd32.jpg" alt=""></p><p>可能是最让人想写字的便签工具<br>你或许会因它而重新喜欢上文字的记录和表达。现在，你可以使用 Markdown 功能对文章进行排版<br>还可以将便签内容以图片或网页的形式分享至社交平台<br><img src="https://static.smartisanos.cn/os/assets/images/note_img_03.ec2984ecab446e31169ddcfbb6fb0e92.png" alt=""></p><p>外观精美、功能强大的计算器<br>拥有 Smartisan OS，意味着你同时拥有一部外观精美、功能强大的计算器<br>手机切换横竖屏模式或者双指反向划动就能够方便地在普通计算器与科学计算器之间进行切换</p><p>人性化的远程协助<br>独创的拟真界面及统一的操作方式，你可以直接控制对方手机上所有的按键功能<br>远程协助还提供涂鸦工具，在帮助过程中通过涂鸦工具进行辅助教学，可快速<br>便捷地在屏幕上定位指定区域。除此之外，远程协助还有更多可能等待你发现……<br><img src="https://static.smartisanos.cn/os/assets/images/remote_img_03.23472c93302c7ce2f51827607708fb6f.png" alt=""></p><p>HandShaker 轻松连接你的 Mac<br>由于安卓系统和 Mac 连接时，传输和管理文件的方式都较为简陋，所以我们精心为你开发了 HandShaker<br>使你在 Mac 上也可以方便自如地管理你在 Android 手机中的内容<br>HandShaker 按文件类型智能为你整理手机中的照片、音乐和视频，你还可以通过它对手机中的内容进行编辑操作<br><img src="https://static.smartisanos.cn/os/assets/images/handshaker_img_04.ca1f10ff93c20b4c9fd96a7a48222033.png" alt=""></p><p>简洁素雅的天气应用<br>重要信息一目了然<br>精准的体感温度算法，极具人性化的提示语告诉你当前天气与昨日天气的体感温差<br>在更直观地了解天气状态的同时，还会感受到来自 Smartisan OS 的体贴关怀</p><p>精心优化的浏览器阅读体验<br>精心优化的全新中英文字体带来绝佳的屏幕阅读体验，你可以在任意页面快速发起搜索<br>并在多个搜索引擎之间快速切换，以获得更完整全面的搜索结果</p><p>满足不同使用习惯的输入法<br>Smartisan OS 内置了由我们深度定制的搜狗输入法、触宝输入法和原生 Android 键盘<br>以满足不同人群的使用习惯。简洁、统一的界面设计，方便、易用的键盘布局<br>相信会给你带来畅快的输入体验</p><p>随你所需，随处可取<br>欢喜云服务提供了数据云同步、查找手机和网页版云服务三大功能<br>使用 Smartisan ID 登录，实现手机数据的多端同步</p><p>数据云同步<br>将手机上的联系人、便签、日历、浏览器书签、闹钟、偏好设置<br>快捷短语、相册等数据通过欢喜云服务同步<br>当手机不在身边，通过电脑访问 yun.smartisan.com<br>即可查看和编辑联系人和便签，所有的改动也会被同步在手机上</p><p>查找手机<br>在手机上开启“查找手机”功能后<br>随时通过电脑访问 radar.smartisan.com 即可定位手机<br>并可远程使手机发声、发送信息到手机、锁定手机或擦除手机上的数据</p><h3 id="一个人性化的操作系统"><a href="#一个人性化的操作系统" class="headerlink" title="一个人性化的操作系统"></a>一个人性化的操作系统</h3><p>它将传统智能手机的使用效率提高至史无前例的程度<br>锁屏、相机、联系人，即使是最简单的操作也都能让你感受到来自 Smartisan OS 的体贴与关怀</p><p>经典桌面再现，绝佳人性体验<br>Smartisan OS 的桌面再现了经典的九宫 / 十六宫格设计，独创的操作理念让它拥有前所未有的高效便捷<br>在编辑模式下，图标的批量移动、板块的隐藏都可轻松实现</p><p>静音倒计时<br>开启静音模式后，可设置静音时间的长短<br>不会再因为忘记关闭静音模式，而错过重要的来电或通知</p><p>系统语言：国旗<br>当系统语言被意外修改成 “乱码” 后无需惶恐，只需进入设置划到底部<br>点击国旗即可恢复到熟悉的语言<br>“无论你走了多远，也能让你找到回家的路”<br><img src="https://static.smartisanos.cn/os/assets/images/setting_img_03.ac899a70d5c834c355edafce4e906320.jpg" alt=""></p><p>日历动效<br>日历图标可以实时显示当天的日期<br>每天日期更换时的翻页效果让日期的显示更为生动和有趣</p><p><img src="http://image.smartisanos.cn/resource/bbc9ca0e35fb27c9c4170d216576cc92.png" alt=""><br>可能是史上最漂亮的便签应用，你或许会因它重新喜欢上记录和表达<br>在新版本中，它不仅可以输入文字，还支持插入图片，进行图文混排。你还可以随时随地将便签内容生成精美的长微博或网页并分享<br>雅致的信纸、精心调整的排版，令内容更加赏心悦目。以网页形式分享便签至“新浪微博”时，可使用微博提供的打赏功能<br><img src="http://image.smartisanos.cn/resource/5504f842e30ef7b2e74f94c5c139a58a.png" alt=""></p><p>让时间的流动显得更为鲜活生动<br>时钟拟物化的界面风格和动画，让时间的流动显得更为鲜活生动<br>世界时钟支持超过六百个城市、地区的当前时间与本地时差及天气信息<br>世界时钟会根据所在城市当天的日出日落时间改变表盘颜色</p><p>更多人性化体验设计<br>自拍时可调节的两种不同模式<br>音乐播放器的唱片上可进行二次创作的搓碟功能<br>相同首字母联系人列表的多音字显示模式<br>Smartisan OS 的人性化让你的每一次操作都能拥有愉悦的使用体验</p><p>自拍镜面模式<br>Smartisan OS 内置的相机应用可以在自拍时选择<br>以“别人眼中的你” 或 “镜子里的你” 为视角进行保存<br>让你的左右脸颊看起来都那么完美<br><img src="https://static.smartisanos.cn/os/assets/images/more_img_08.90f4192057ebe26cb976435bd04a0095.jpg" alt=""></p><p>搓碟效果<br>播放唱片的过程中可以直接拉停或者以任意速度旋转碟片<br>使唱盘和唱针之间摩擦而发出与原声相反的特殊声音<br>由此产生节奏上的共鸣和渲染，完成你对音乐的二次创作</p><p>收起相册<br>Smartisan OS 内置的相册应用可以将某一个单独的相册在<br>列表中收起，让你的相册看起来更加整洁<br><img src="https://static.smartisanos.cn/os/assets/images/more_img_03.5a5418a967d2fa11552f13d877628857.jpg" alt=""></p><p>多音字姓氏<br>我们从全部的中文多音字中选出“有一个发音以上为姓<br>氏的多音字”，再根据联系人列表的需要，去掉了“姓<br>氏读音为主要读音的多音字”和“多个读音都是姓氏<br>但首字母相同的字”<br><img src="https://static.smartisanos.cn/os/assets/images/more_img_04.5f0cff7d34ae3c2119f9b2cbaa7a5d5a.jpg" alt=""></p><p>余额不足时快速充值<br>当你收到来自运营商的余额不足的提示短信<br>短信气泡下方会出现“充值”按钮<br><img src="https://static.smartisanos.cn/os/assets/images/more_img_06.7aef0834cb766c005940db648d250c9e.jpg" alt=""></p><h3 id="一个内容丰富的操作系统"><a href="#一个内容丰富的操作系统" class="headerlink" title="一个内容丰富的操作系统"></a>一个内容丰富的操作系统</h3><p>Smartisan OS 内置多款实用 app，有为你精心挑选 、严格审核各类 app 的应用商店和游戏中心<br>有与虾米音乐合作超过五百万首正版音乐的云音乐播放器，还有锤子阅读、锤子科技论坛等更多精品应用</p><p>锤子科技论坛<br>锤子科技论坛设计风格简洁，支持使用欢喜云账号登录，支持浏览帖子、发表和回复帖子等基础功能，给使用锤子科技产品的用户提供一个交流的平台。<br><img src="https://resource.smartisan.com/resource/4a275901fdc5b6cc0953887885badbc6.png" alt=""></p><p>锤子科技独立游戏合作计划</p><p>我们的游戏中心有特色。我们的精选会把很多跟商业价值没有什么太多关系，但是非常好玩的东西选出来<br>现在我们着眼于一样新的东西，叫做独立游戏。全世界范围内来看，很多很小的团队因为自己的传播力量不足，还是很辛苦地做游戏<br>同时自己的很多小东西无法让别人看到。这与我们非常惺惺相惜，特别想为这些公司提供一个平台可以发挥出他们的光芒<br>让这些游戏界里理想主义的年轻人可以达成自己的梦想，于是我们开展了一个鼓励独立游戏的计划<br>现在已经有 8 家国内的游戏团队加入了我们这个计划<br>—— 产品总监朱萧木</p><h3 id="一个搭载了欢喜云的操作系统"><a href="#一个搭载了欢喜云的操作系统" class="headerlink" title="一个搭载了欢喜云的操作系统"></a>一个搭载了欢喜云的操作系统</h3><p>欢喜云服务提供了数据云同步、查找手机和网页版云服务三大功能<br>方便重要数据的实时同步<br><img src="https://static.smartisanos.cn/os/assets/images/mac_img_01.17c94f9d9f917a5a6a6796589958b02a.png" alt=""></p><p>一个 Smartisan ID 就是整个帐号系统<br>你只需一个专属的 Smartisan ID，就可以使用它登录所有锤子科技推出的应用和服务</p><p>数据云同步<br>将手机上的联系人、便签、日历、浏览器书签、闹钟、偏好设置、快捷短语、相册等数据同步至云端保存</p><p>方便实用的电脑端操作<br>你可以通过本人专属的 Smartisan ID 登录网页版欢喜云<br>在电脑端也能轻松管理和同步你的联系人、便签以及使用查找手机的功能<br><img src="https://static.smartisanos.cn/os/assets/images/mac_find.e62bf1672f68645ba76af65d7b682b88.png" alt=""></p><p>时光机<br>使用时光机功能，可以恢复 60 天内同步的历史数据</p><p>数据迁移，轻松搞定</p><p>如果你之前使用 iPhone 或其他品牌安卓手机，通过欢喜云同步工具<br>可以将原有手机上的联系人和日历数据导出到欢喜云服务<br>然后在装有 Smartisan OS 的手机上登录欢喜云服务来同步这些数据</p><p>锤子阅读<br>信息过载年代的干净阅读<br>舒适而精深的聚合阅读应用，通过甄选入驻站点和编辑推荐文章，在爆炸且速朽的资讯之外提炼高水准的优质新闻内容。<br>如果你对阅读品从来源到选题到作者，有着再怎么精挑细选都不嫌麻烦的品质，这恰好是一款 “信息过载年代的干净阅读”。</p><p><strong>有，且只有最好的</strong><br>琳琅有致的站点供应，有且只有精选站点<br>在信息过载的年代，一心一意的优选是更加被需要的</p><p><strong>人工编辑推荐</strong><br>锤子阅读编辑每日为你手工精选价值资讯，依靠阅读品位而非电脑算法，特别奉上精深有调性的优质内容</p><p><img src="https://static.smartisanos.cn/apps/assets/images/article-1.4ba7dcfbaf6dd551c34d896e114cf6af.jpg" alt=""><br><img src="https://static.smartisanos.cn/apps/assets/images/article-2.d61ad07e0e00b186224c7f075b56b135.jpg" alt=""><br><img src="https://static.smartisanos.cn/apps/assets/images/article-7.920662f7226e1f65c3afd207ec31d1df.jpg" alt=""><br><img src="https://static.smartisanos.cn/apps/assets/images/article-9.185bf5d47fd87a9b91bc86934bea910b.jpg" alt=""></p><p><img src="https://static.smartisanos.cn/apps/assets/images/dockclock-pc.19daa84b22ad0c0fffa67016f181c6da.jpg" alt=""></p><p>Smartisan OS 6 当中还新增了一个游戏模式，当你开启游戏模式后，来电、日历、时钟等提醒会在顶部以横幅的方式显示，尽可能不打扰到你玩游戏，避免坑队友现象。</p><h3 id="子弹短信"><a href="#子弹短信" class="headerlink" title="子弹短信"></a><a href="https://www.smartisan.com/apps/#/bulletMessage" target="_blank" rel="noopener">子弹短信</a></h3><p><img src="https://static.smartisanos.cn/apps/assets/images/bulletMsg.ee12abb67beafdd38fab9ba23a12b0df.png" alt=""></p><p>为高效沟通而生的子弹短信，针对消息收发、工作管理以及信息备忘做了大量优化。<br>全平台支持，让你随时随地都能高效处理消息</p><p><img src="https://static.smartisanos.cn/os/assets/images/bulletMsg.ee12abb67beafdd38fab9ba23a12b0df.png" alt=""></p><p>子弹短信支持 Android、iOS、Web、Wap、Smartisan TNT 等平台，在大多数场景下，<br>你都能享受子弹短信带来的高效沟通体验。还支持多设备同时登录与消息同步功能。</p><p>快如子弹的消息发送速度</p><p>你可以将“胶囊键”设置为发送子弹短信的快捷按键，按住说话，即可自动将语音转为文字，快速选择联系人并发送。还能按住屏幕下方的麦克风按钮进行语音搜索精准找人</p><p>语音消息自动转文字</p><p>有别于传统的文字消息和语音消息，子弹短信提供了一种全新的信息展现方式。你可以通过子弹短信发送语音与文字相结合的消息，偶现的错别字也能通过语音消息来补充释义，以实现 100% 的准确率</p><p>稍后处理，聊天工作两不误</p><p>若在子弹短信中遇到无法立即回复的消息，你可以长按这条消息设置为稍后处理项，之后可在首页集中查看或处理此类消息</p><p>清晰的“引用并回复”</p><p>长按消息内容选择“引用并回复”，实现精准清晰的回复</p><h3 id="Big-Bang"><a href="#Big-Bang" class="headerlink" title="Big Bang"></a>Big Bang</h3><p><img src="https://static.smartisanos.cn/os/assets/images/bigbang-logo.e100dca77e3cc318759eb8f2f322448d.png" alt=""></p><p>大爆炸功能颠覆性的解决了手机屏幕上难以处理文字的问题，你可以随心所欲地将文字 “炸” 成易于选取的独立的字和词，直接搜索、分享和复制。现已升级至 2.0 版本，新增大爆炸编辑模式、炸了又炸等功能，进一步提升手机上处理文本的效率。</p><p>触发大爆炸<br>大爆炸功能可以提取词汇，用拇指大面积长按目标文本<br>文字就会炸开，选择字词可以复制、粘贴或分享</p><p>文字爆炸<br>如果想再次拆分已经智能分好的字词<br>可以点击这把菜刀继续爆炸<br>为了方便定位，手指按压的词句在爆炸后会印上一枚指纹按压在不同位置爆炸，指纹的位置也不一样<br>为了避免炸开满屏幕都是字，大爆炸每次只会炸出一个自然段的文字。如果希望炸出更多文字，向上或者向下拉，上下段落的文字就会被拉出炸开。</p><p>文字查询<br>遇到不懂的生词，可使用大爆炸功能炸开后在搜索引擎里搜索<br>遇到不懂的英文生词，可使用大爆炸功能炸开后直接查询中文翻译<br>在大爆炸查询界面，长按弹窗下方的三个图标可切换查词字典、更换搜索引擎、百科源</p><p>提取图片内的信息<br>大爆炸可以提取图片内的信息，长按爆炸图片，手动调整需要爆炸的区域，被炸出的英文菜名点击翻译可查询中文解释，图片内的号码被炸出后可直接拨打。<br>扫描二维码，长按触发大爆炸后点击左下角的“识别二维码”即可<br>大爆炸支持提取并识别图片内的 16 种语言文字<br>选择的语言越少，识别率越高</p><p>大爆炸编辑模式<br>进入大爆炸编辑模式后，所有中文都会被炸成一个个单字，单选或连选文字后可以删除、剪贴、复制和粘贴。<br>点击“撤销”、“重做”可修改误操作。屏幕中这个大光标可以快速拖动至任意位置启动输入。<br>从编辑状态炸出的文字（如便签中），修改完成后，点击保存，原文可直接修正。如果是从非编辑状态炸出的文字（如微博中）编辑后，选择”保存到“也可以保存所有修改。<br>可通过拖动文字气泡来调整文章的前后顺序</p><p>融会贯通<br>大爆炸与一步、闪念胶囊配合起来，如同左勾拳右勾拳，效率再度提升</p><p>大爆炸与一步</p><p>把界面上任意文字用大爆炸炸开，选取关键<br>段落，“一步”转发到第三方应用，甚至直接<br>发给微信好友。</p><p>大爆炸与闪念胶囊</p><p>用大爆炸选取文本的关键信息，拖拽至闪念<br>胶囊，再轻点几下，马上变成一条待办事项。</p><p><img src="https://static.smartisanos.cn/os/assets/images/comment.41ef136ae65ccdf8aca7051d8ca646cb.png" alt=""></p><h3 id="One-Step"><a href="#One-Step" class="headerlink" title="One Step"></a>One Step</h3><p><img src="https://static.smartisanos.cn/os/assets/images/onestep-logo.626a5843de61f37cbbc81e3e7cc437d1.png" alt=""></p><p>一步（One Step）带来手机上的全新交互，开创性地将屏幕合理划分，通过侧边栏快速切换应用，通过拖拽操作打通应用间的边界，让文字的处理分享、图片的多张发送、文件的快速传输都更加得心应手。</p><p>进入一步模式<br>在系统各处，从屏幕左上方或者右上方斜向下拉，打开一步模式</p><p>拖拽内容<br>打开一步模式后，可拖拽系统多处包括第三方应用中的文件、<br>图片、文字至侧栏的各种应用和联系人，实现分享</p><p>智能分词<br>在拖拽文字至第三方应用时，系统能根据不同应用把文字<br>智能分解成需要查询的词汇</p><p>图片搜索<br>将商品拖拽到电商类应用，可快速搜出商品结果，将图片拖拽到侧栏的 “图片搜索” 中，可快速搜索出图内信息和相似图片</p><p>侧栏应用<br>点击侧栏中的应用按钮可以直接进入应用、联系人对话窗口，长按应用图标，可以调整应用顺序，也可拖拽至底部的垃圾桶删除<br>点击侧栏中的 “切换” 按钮可以切换当前应用和前一个应用<br>点击 “查词” 按钮，移动指针至屏幕的任何地方<br>即可快速实时的取词翻译<br>打开一步中的“一步识字体”功能，框选屏幕中的文字，即可识别其使用的字体。现已支持数以万计的字体。</p><p>顶栏应用<br>在一步顶栏中，可打开近期图片、近期文件和剪贴板<br>长按即可快捷拖拽至侧栏应用</p><p>设置<br>在一步设置中，可设置边栏小工具，添加联系人、微信<br>小程序、应用快捷方式和拖拽分享快捷方式。</p><p><img src="https://static.smartisanos.cn/os/assets/images/comment-01.819eb83bf33f7de6097cf6e58bf8f052.png" alt=""></p><h3 id="Idea-Pills"><a href="#Idea-Pills" class="headerlink" title="Idea Pills"></a>Idea Pills</h3><p><img src="https://static.smartisanos.cn/os/assets/images/capsule-logo.4b42b1ee36627408f3c193e947601ce0.png" alt=""></p><p>在 Smartisan OS 系统各处，都可以通过长按 Home 键 、侧键（根据不同机型而定）或者耳机线控的中间键触发闪念胶囊开始语音输入，将一闪而过的想法便捷快速地记录下来，并可以通过标记颜色来赋予胶囊不同的意义，让你不再错过任何想法。</p><p><img src="https://static.smartisanos.cn/os/assets/images/comment1.71ebf941a809bae7719b88fe9921aa0d.png" alt=""></p><p>编辑内容<br>点击文本框可直接修改胶囊内容<br>也可进入大爆炸编辑模式进行编辑可标记不同的颜色来赋予胶囊不同的意义展开的胶囊再次点击即可编辑，还可点击爆炸按钮进入大爆炸编辑模式修改，如果想要插入另一个胶囊中的文字，可以选择继续爆炸，按住想要插入的词，上移，就可插入上一层爆炸中。</p><p>调整顺序<br>在任何时候从屏幕右侧任意位置往左拉，可呼出胶囊队列，添加进来的闪念胶囊都会按时间顺序排列在队列中，也可通过拖拽的方式调整位置，自定义排序。</p><p>收起队列<br>拖出胶囊队列后，点击空白处、顶部的收起按钮<br>或者在队列的任意位置右滑，都可以收起队列</p><p>添加胶囊<br>使用大爆炸功能炸开文字后，可拖拽气泡至胶囊队列<br>生成新胶囊。一步模式下，也可拖拽文字至胶囊队列</p><p>胶囊的应用<br>可直接拖动胶囊去便签应用，生成一条新便签；在系统各处或其它第三方应用中编辑文本时，也可以将胶囊中的文字拖到任意位置成为新段落。<br>点击胶囊上的日历按钮，要提醒自己的内容就能生成日历项<br>微信聊天时，可拖动胶囊至输入框，轻松发送<br>在一步模式下，胶囊可直接拖到边栏上的应用图标上进行分享</p><p>胶囊队列<br>在胶囊队列上方，点击展开按钮，可查看所有胶囊的全部内容；再次点击即可收起。</p><p>在胶囊队列上方，点击展开按钮，可查看所有胶囊的全部内容；再次点击即可收起。每个胶囊单击也能展开，可通过点击胶囊右上角的向上按钮收起。<br>点击齿轮，可以单选、多选或全部选择删除或分享出去，误删的胶囊可在回收站中找回，分享出去的胶囊还可在已处理中恢复。使用语音生成的胶囊，点击播放按钮<br>可以再听一次之前的录音，方便你校对文字</p><p>闪念胶囊的搜索功能<br>触发闪念胶囊语音输入说出较短的语句时，会多出一个网络搜索结果的窗口，点击搜索，是不会形成多余胶囊的。<br>如果触发闪念胶囊语音输入说出的是本机的联系人就会多出一个可以直接拨打电话的窗口<br>如果触发闪念胶囊语音输入说出的是音乐名搜到后会直接播放<br>如果触发闪念胶囊语音输入说出的是应用名在弹出的窗口点击就可直接跳转至该应用</p><p><img src="https://sf6-ttcdn-tos.pstatp.com/img/mosaic-legacy/dc39000045e0a007ade2~1418x686_noop.jpeg" alt=""></p><p>闪念胶囊，用出花样<br>随时随地用语音记录待办事项、捕获灵光一闪，再小的事，也能被你轻易记录。纷繁世界，用它留下你独有的记忆。</p><h3 id="Force-Touch"><a href="#Force-Touch" class="headerlink" title="Force Touch"></a>Force Touch</h3><p>在坚果 R1 预载的 Smartisan OS 6.0 中，类似隐藏「美人尖」和以手势取代按键这些「全面屏」时代的标配功能都是有的。不过最让笔者感到欣慰的地方，还是个人从 M1 系列开始就一直期待的屏幕压力感应功能，这次终于被加到了坚果 R1 上。在将其融入系统后，Smartisan OS 代表性的效率三件套 Big Bang、One Step 和闪念胶囊，在某些场景下的交互方式都得到了进一步的简化。举例来说，现在在相册内重按一张照片后，可以在弹出的扇形选项里直接选择将照片保存到闪念胶囊，或是把它运用到 One Step 侧边栏预设好的某个其它 app 中。和其它一些为压感而压感的厂商相比，这多出来的一个操作维度，在锤子的系统里才是真正能起得上作用的。</p><p><img src="http://images.tmtpost.com/uploads/images/2018/05/20180516155958325.jpg" alt=""></p><p>在多个界面，你只需指尖发力就能轻松使用 Force Touch 呼出扇形菜单。<br>针对锁屏、文本、图片等不同场景，还可自定义快捷功能，全面提升使用效率</p><p><img src="http://images.tmtpost.com/uploads/images/2018/05/20180516151407891.gif" alt=""></p><p><a href="https://cn.engadget.com/2018/07/05/smartisan-r1-review/" target="_blank" rel="noopener">坚果 R1 评测：生不逢时</a>：第一次做到了各方面兼顾，但本该集中在手机上的关注点全都去到了別的地方…——</p><p><a href="https://www.cnmo.com/reviews/636117.html" target="_blank" rel="noopener">“逆风翻盘，向阳而生”</a></p><p>小标题这句话是目前某当红网综中的一句励志slogen，用在坚果R1上我觉得还蛮合适的。其实就该机的综合表现来说，在当前手机圈绝对属顶尖行列。无论是高通骁龙845处理器，还是极简且精致的外观设计，都让坚果R1有着骄傲的资本。</p><p><img src="https://img.cnmo-img.com.cn/1537_600x1000/1536671.jpg" alt=""></p><p>不过就目前从网上来看的反馈，有部分网友认为3499元的起售价或许有些过高。</p><p>但当你看到坚果R1的包装内附带的快充插头以及一根会发光的双Type-C数据线时，你可能会开始理解锤子科技为何会如此定价。显然，老罗在各种小细节的打磨上花掉了太多精力和成本。</p><p>那么这些代价究竟值不值？</p><p>在我看来，如果在使用过程中能为我带来愉悦感，或是有那么一瞬会让我感到欣喜，就足够了。</p><p>当然，这也是锤子科技首款能在第一时间抢占先机落地顶级芯片的手机，我衷心希望坚果R1能卖得好一点，老罗的企业能再强大一些，毕竟这个市场如果只有千篇一律的发布会与产品，该多无趣啊。</p><h3 id="手感"><a href="#手感" class="headerlink" title="手感"></a>手感</h3><p><img src="http://img1.mydrivers.com/img/20180523/s_49957bca85504b92b1b9fc59dbfae45d.jpg" alt=""></p><p>用过坚果系列产品的读者可能已经有了熟悉的感觉，坚果R1依然沿用了坚果Pro与坚果Pro 2的家族设计风格，金属中框+前后玻璃，以及别致的中框细红线，都彰显着其作为坚果一员的身份。</p><p>不过不同的是，坚果R1金属中框的两侧都做了一个亚光斜切角，抛弃了坚果之前直上直下的中框边缘设计，不仅让屏幕与中框之间衔接过渡地更圆滑，也彻底解决了坚果系列一直以来的割手感问题。</p><h3 id="拍照"><a href="#拍照" class="headerlink" title="拍照"></a>拍照</h3><p>索尼IMX363 小米MIX2S同款CMOS</p><p>坚果R1后置双摄的摄像头传感器分别为索尼IMX363与索尼IXM350。</p><p><img src="http://img1.mydrivers.com/img/20180523/s_b298888066b5475e8f3727af244ce003.png" alt=""></p><p><img src="http://img1.mydrivers.com/img/20180523/s_82cfe2c3f2d74f8ea01f1605a07f1655.jpg" alt=""></p><blockquote><p>公园雕塑，在明暗对比强烈的情况下，坚果会自动开启HDR，得益于HDR，这张样张保留了更多的暗部细节，不过背景还是略显过曝。</p></blockquote><p><img src="http://img1.mydrivers.com/img/20180523/s_9fc16fd921754d858c63e29beef310b9.jpg" alt=""></p><blockquote><p>公园雕塑，背景的草地树木的绿色过于艳丽。</p></blockquote><h2 id="痛点"><a href="#痛点" class="headerlink" title="痛点"></a>痛点</h2><h3 id="无线充电"><a href="#无线充电" class="headerlink" title="无线充电"></a>无线充电</h3><p>坚果R1的无线充电需要注意两个细节。</p><p><img src="http://img1.mydrivers.com/img/20180523/s_5928a1b1f05c4ff3a5a82f668ad8b939.jpg" alt=""></p><p>一是一旦开始无线充电，坚果R1的主屏幕就会变为一个模拟的座钟页面，这是为了配合坚果R1的无线座充配件设计的，不过如果你是在普通无线充电板上使用，会觉得比较奇怪。</p><p>二是坚果R1的无线充电线圈的位置并不居中，而是位于背部的左下角，并不适合普通的立式无线充电器使用。</p><h3 id="摄像头划痕问题"><a href="#摄像头划痕问题" class="headerlink" title="摄像头划痕问题"></a>摄像头划痕问题</h3><p>需要注意的是，在笔者短暂体验的几天内，坚果R1的摄像头镜头已经出现了许多划痕，而且许多论坛用户与网友的遭遇也证明了这个问题并非孤例。</p><p><img src="http://img1.mydrivers.com/img/20180523/s_0904bcb6c0ef4fa0a8376ba46f180077.jpg" alt=""></p><p>官方解释是镜头玻璃外镀膜被划伤，而并非镜头本身出现划痕，至于解决方法，锤子客服称出现划痕的话可以免费寄回更换手机。</p><p>不过考虑到镜头划痕并非软件问题，在锤子修改坚果R1的镜头设计之前，还是建议购买坚果R1的用户务必要用保护壳或镜头膜来保护后置镜头玻璃。</p><p>特别需要注意的是，官方保护壳的背后高度与后置摄像头同高，并不能缓解划痕问题，所以不推荐购买官方保护壳。</p><h3 id="Force-Touch-1"><a href="#Force-Touch-1" class="headerlink" title="Force Touch"></a>Force Touch</h3><p>可能是因为开发团队需要把更多精力放去 TNT 工作站上的关系，这项在笔者看来能起到「润滑剂」作用的新特性，目前并没有完全发挥出它的潜力。比如说按压图标调出捷径选项这样很容易想到的应用，在这版系统里并没有出现。而在锁屏下重按弹出扇形选项的功能，本来是可以提升某些操作的效率没错。但问题是这套方案会跟面部解锁冲突，实际使用时你得避开自拍相机，要不然还没来得及按下去，可能手机就已经自动跳到解锁后的画面了…</p><h2 id="其它"><a href="#其它" class="headerlink" title="其它"></a>其它</h2><h3 id="坚果-R1“足迹”系列保护套-人类首次登顶珠峰"><a href="#坚果-R1“足迹”系列保护套-人类首次登顶珠峰" class="headerlink" title="坚果 R1“足迹”系列保护套 人类首次登顶珠峰"></a><a href="https://www.smartisan.com/item/100048901" target="_blank" rel="noopener">坚果 R1“足迹”系列保护套 人类首次登顶珠峰</a></h3><p><img src="https://resource.smartisan.com/resource/38deb46d0a50bacaa623ec848d837983.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1600/indexcrop,y_1440,i_1/format,webp/quality,Q_100" alt=""></p><p><img src="https://resource.smartisan.com/resource/38deb46d0a50bacaa623ec848d837983.jpg?x-oss-process=image/resize,w_1600/indexcrop,y_1440,i_3/format,webp/quality,Q_100" alt=""></p><h3 id="罗永浩-VS-李楠，坚果-VS-魅蓝，谁的产品力更强？丨硬哲学"><a href="#罗永浩-VS-李楠，坚果-VS-魅蓝，谁的产品力更强？丨硬哲学" class="headerlink" title="罗永浩 VS 李楠，坚果 VS 魅蓝，谁的产品力更强？丨硬哲学"></a><a href="https://www.ifanr.com/1011683" target="_blank" rel="noopener">罗永浩 VS 李楠，坚果 VS 魅蓝，谁的产品力更强？丨硬哲学</a></h3><p>坚果和魅蓝都擅长“单点突围”路线，殊途同归</p><p>在产品上，魅蓝更擅长进行“单点突围”，即靠一个比别人好数倍的卖点，来抵消掉 ID 设计或是其他配置上的中庸。同样是在魅蓝 Note6 上，我们看到了 IMX362 这颗旗舰主摄像头，而 E3 就是把好设计进行下放，使其在千元机中实现完美的“降维打击”。</p><p><img src="https://s3.ifanr.com/wp-content/uploads/2018/04/Smartisan-hy-jianguo-U1-YQ601-1200-750-9.jpg!720" alt=""></p><p>这种“单点突围”的特质在坚果手机上也有类似的表现，不过后者更多选择是用“比同行更好一点的设计力”，最终目的其实是一样的。如果换作红米，往往会将重心放在更好的芯片这个性能指标上。</p><p>和魅蓝一样，坚果在定制机上也花了不少功夫。坚果 Pro 就曾和冈本以及银魂推出过两款定制机，但在增值产品上，锤子科技为坚果系列找到了一个更取巧的方案—— 情怀背壳和足迹手感膜，巧妙地拿一直以来被人调侃的“情怀”做了次文章。</p><p><img src="https://s3.ifanr.com/wp-content/uploads/2018/04/880e6f6e1c3c4a868db55bb71d968517.jpg!720" alt=""></p><p>人们在谈论坚果手机时，常听到的评价不是“性能好”，而是“颜值高”，这种对“设计”的追求印象，已经牢牢地印在了罗永浩和锤子科技的心中。</p><p>喜爱坚果或是魅蓝手机的年轻人，通常都会对产品有一条衡量的基准线，这条基准线，往往会包含几个方面：</p><blockquote><p>比同行更“体面”的设计感<br>罗永浩和李楠的“品牌人格化”魅力<br>在“智商税”这个问题上更谨慎</p></blockquote><p>设计的好坏是一个很玄学的东西，但在大部分情况下，工业产品的美，基本都离不开形、色、材这几点。相同的材料，在不同的人手里也会有明显不同，比如聚碳酸酯可以做得很温润，铝合金也可以做成抛光镜面，而玻璃也可以打磨得和镜子一般晶莹剔透。</p><p>魅族在金属材质的运用上是可圈可点的，这点也延续到了魅蓝身上，虽然魅蓝手机的 ID 设计略微同质化，但它往往会在细节上加分。像在蓝色的魅蓝 E3 上，我们就能看到一个红色锁屏键，这个组合让我想起了 Google Pixel 2 XL 上类似的撞色搭配，算是不错的点睛之笔。</p><p><img src="https://s3.ifanr.com/wp-content/uploads/2018/04/cccd73d169b34c22b19c355ad53dd2fa.jpg!720" alt=""></p><p>而在坚果 Pro 2 上，罗永浩提出了一个观点，即“优秀设计的标准很难量化，但它的确有一条金线”。这个细线其实也有不少争议，但在现在也延续到了坚果 3 上，大概是成了目前坚果系列的主打特色细节之一。</p><p>罗永浩很早曾描述过锤子的目标用户群，大概是“<strong>城市精英里偏感性和文艺，懂品质和品位的挑剔人群</strong>”，现在来看这点也没有太过时；魅蓝则已经在品牌层面有着更清晰的定位，就是“青年良品”。而从极光大数据的分析看，两者用户群的年龄、地域分布也会有所重叠。</p><p>归根结底，坚果和魅蓝想要抓住的，恰好是一群希望拥有精致大牌般的“体面感”、却又没那么高消费能力的人群的欲望。</p><p>毕竟买 iPhone 太贵，红米和 OPPO、vivo 等千元低端机型在设计上又稍嫌廉价，而魅蓝和坚果往往更注重细节设计，哪怕是受价格限制做不出太多花样时，也往往会在宣传营销上更注重品位。</p><p>另一方面，李楠和罗永浩两人对于美学上的诉求，也和不少人价值观不谋而合。</p><p>公道点说，坚果和魅蓝能够更彻底地将自己的产品理念传递给用户，少不了罗永浩和李楠的嘴皮子和笔杆子功夫；而在中国手机市场中，愿意面对面和用户进行交流，并靠个人魅力影响到自己品牌的企业领导人并不多，罗永浩算一个，李楠也算一个。</p><p>俩人都爱热爱表达，只不过一个主战场是在微博，另一个则是在知乎。常见对李楠的“调侃”就是，他的知乎内容里会冷不防看到一条魅蓝的广告，被人戏称为是连呼吸都在营销的人。</p><p>而对罗永浩的批评，基本也离不开“情怀”、“自大”和“不讲道理”这些关键字，早期一度因话太多收不住而被公司公关人员收回了个人微博账号。</p><p><img src="https://s3.ifanr.com/wp-content/uploads/2018/04/5Q9A9472-1-1.jpg!720" alt=""></p><p>对年轻用户群来说，他们的确很“吃这一套”，可似乎也仅限于此了，2000 元上下基本已经达到了现在魅蓝和坚果手机品牌的上限，再往上走一步，到 2500 元价位甚至是 3000 元价位，魅蓝和坚果的品牌能否支撑起新的溢价，就是一个很现实的问题。</p><p>经历了高歌猛进的 2015 年，踉踉跄跄的 2016 年和战略调整的 2017 年后，魅蓝好不容易抛掉了 MTK 的骂名用上了高通芯片，交出了 Note 6、S6 和 E3 三款比较出众的产品的答卷，可未来又将被魅族重新收回手机的生产、管理权限。</p><p><img src="https://s3.ifanr.com/wp-content/uploads/2018/04/145944s9g75umwu9iitv9v-1.jpg!720" alt=""></p><p>掉队更严重的是 Flyme 系统，当简约设计无法再成为优势时，Flyme 的新功能也没有及时跟进。可以看到，mBack 交互到了全面屏时代仍然只是停留在点按操作上，而 iPhone X 那套更自然的纯手势交互早已经被不少品牌所借用。</p><blockquote><p>虽然锤子和坚果体量上仍然只是一个百万级的手机品牌，不过 Smartisan OS 在交互上的进步的确要比 Flyme 更亮眼。依靠之前的“大爆炸”和“一步（One Step）”，加上在坚果 Pro 上亮相的“闪念胶囊”，三者的“组合拳”基本已经成了目前锤子手机和 Smartisan OS 在系统层面最大的竞争力，也算是真正有价值的创新功能。</p></blockquote><p><img src="https://s3.ifanr.com/wp-content/uploads/2018/04/9df51dcc5ca065c_size63_w1280_h842.jpg!720" alt=""></p><p>本质上，坚果和魅蓝所擅长的这套互联网手机的打法，除了能在设计力、软件或是营销上有一定差异化外，其它基本逃不开既有的产品发展规律；但传统品牌也可以学得很快，并依托供应链、渠道甚至是海外市场的优势，快速追赶上来。</p><p>这种差距如今会在资本和技术层面的影响下越拉越大，强者会继续征战四方，弱者只能先尽可能地守住自己的那部分领地，最惨的是，可能连发布会都开完了，还没多少大众用户能感知得到原来刚刚发布了新品。</p><p>于是在今天，用户选择手机时，设计本身的重要程度实际上已经不那么高，有更好供应链或是溢价能力的品牌开始拿出技术优势，比如 AI，比如屏下指纹，为了将手机卖出去，每一家品牌都在想办法。</p><p>还有一个是忠诚度的问题，千元机的年轻用户来得快走得也快，更不要说他们一向对价格和配置十分敏感。</p><p>这么一看，罗永浩和李楠现在更像是一条船上的胖子，而且这条船的载重量还是有限的。当智能手机飞速增长的红利已经消失，年轻人不会只为“性价比”或是“一个新的造型”而买单时，不管是魅蓝还是坚果，现在都只能选择先坚持走下去，守住自己核心用户群的同时，找机会从提前退场的品牌中捞取用户。</p><p>寻求进一步的增长已经很难，但只要能撑到 5G 网络的到来，一切就还有机会。</p><p>只要年轻人们还有想要彰显身份和个人特质的需求，并且还随身携带着手机，坚果和魅蓝在市场上就还有立足之地。</p><h3 id="转过身，他还是那个纠结的罗永浩｜专访"><a href="#转过身，他还是那个纠结的罗永浩｜专访" class="headerlink" title="转过身，他还是那个纠结的罗永浩｜专访"></a><a href="https://www.ifanr.com/543116" target="_blank" rel="noopener">转过身，他还是那个纠结的罗永浩｜专访</a></h3><p><img src="https://s3.ifanr.com/wp-content/uploads/2015/08/luoyonghao-Smartisan-T1-U1-qianchen-lijianye.jpg!720" alt=""></p><blockquote><p>你只能用逻辑说服他。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://static.smartisanos.cn/common/pr/original-img/r1/black/1.png&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;The pride&amp;amp;joy of an artisan.&lt;br&gt;——史上最好的锤子手机。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="Product" scheme="https://ideepai.com/categories/Product/"/>
    
    
      <category term="Smartphone" scheme="https://ideepai.com/tags/Smartphone/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hi</title>
    <link href="https://ideepai.com/Hi.html"/>
    <id>https://ideepai.com/Hi.html</id>
    <published>2018-09-11T01:00:18.000Z</published>
    <updated>2018-11-02T10:53:46.905Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://sf1-ttcdn-tos.pstatp.com/img/mosaic-legacy/dc2c0002cf99380d5542~3648x2736_noop.jpeg" alt=""></p><p>Journey of life.<br>——生命的本质就是一段时光。</p><a id="more"></a><p><img src="https://sf3-ttcdn-tos.pstatp.com/img/tos-cn-i-0022/f4564a0ab2c2471095fd095b4dcdb0a8~850x434_noop.jpeg" alt=""></p><blockquote><p>人有悲欢离合，月有阴晴圆缺，此事古难全，但愿人长久，千里共婵娟。</p></blockquote><p><img src="https://sf3-ttcdn-tos.pstatp.com/img/tos-cn-i-0022/75188beb85fe4bd681a19bfbce3754a1~1368x1824_noop.jpeg" alt=""></p><blockquote><p>床前明月光，疑是地上霜，举头望明月，低头思故乡</p></blockquote><h2 id="Evolution"><a href="#Evolution" class="headerlink" title="Evolution"></a>Evolution</h2><h2 id="Platform"><a href="#Platform" class="headerlink" title="Platform"></a>Platform</h2><h2 id="Choice"><a href="#Choice" class="headerlink" title="Choice"></a>Choice</h2><p><img src="https://sf1-ttcdn-tos.pstatp.com/img/tos-cn-i-0022/e17f1a7878044196a8982cd57e94bcb7~2016x1512_noop.jpeg" alt=""></p><blockquote><p>旭日东升</p></blockquote><p><img src="https://sf1-ttcdn-tos.pstatp.com/img/tos-cn-i-0022/47ae25544e3d4608b39a846409fb7b72~1824x1368_noop.jpeg" alt=""></p><blockquote><p>照样蓬勃</p></blockquote><p><img src="https://sf1-ttcdn-tos.pstatp.com/img/tos-cn-i-0022/1d458e467cf5465894bffaad41924e23~1824x912_noop.jpeg" alt=""></p><blockquote><p>少有，正确和价值之路</p></blockquote><p><img src="https://sf3-ttcdn-tos.pstatp.com/img/mosaic-legacy/dc3a00003437a6c3974b~1440x1080_noop.jpeg" alt=""></p><blockquote><p>山外青山楼外楼</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://sf1-ttcdn-tos.pstatp.com/img/mosaic-legacy/dc2c0002cf99380d5542~3648x2736_noop.jpeg&quot; alt=&quot;&quot;&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Journey of life.&lt;br&gt;——生命的本质就是一段时光。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Life" scheme="https://ideepai.com/tags/Life/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
